撈左按揭好耐，你問我答（8）

感謝各位巴絲對博士仔嘅支持！又完左1個Post喇！總結post 6嘅回應，除左basic野可以睇翻:
post 1:
post 2:
post 3:
post 4(1):
post 4(2):
post 5:
post 6:
post 7:

post 1-8 有以下資訊, 有需要可以追追 post~
1. 按揭成數問題
2. 過唔過到壓力測試 及 最多借到幾錢問題
3. 按揭保險問題
4. 居屋問題
5. 轉按清數問題
6. 資產審查按揭

最近疫情嚴重, 打擊各行各業, 最近都接觸左多左 2按, 財務Case 又聽多左比中介呃既個案

借錢梗要還, 咪比錢中介

借錢要識借, 唔好比人呃呀! 除左買樓可以問我, 借錢都可以問架!

都 係 免 費 的 !

講番正提先. 新post 又更新下最新按揭政策:
1. 林鄭新plan (只限現樓, 樓花不可):
- 800 - 1000萬以下最多 8成按揭
- 800萬以下最多做 9成按揭
**此plan 只限成交, 清數, 不可套現**
**清數要有半年供款記錄**

2. 金管局放寬非住宅按揭成數
由 4成 -> 上調到 5成

有咩問題歡迎再問! 私人既可以 @meowminion

係. 因為按揭轉介係插旗制, 先插先霸客.

有D 大中介, 好似中完, 經落, 有機會唔肯抽出黎的. 但如果嘈得勁, 好堅持則有機會~

try your best bro

—按揭小幫手

幫你計左，500萬按9成即450萬，壓測穩過的，大約53%左右。

至於budget預幾多可以參考：
1）首期 500-450=50萬
2）印花稅 500萬 x3.75% =187500
3）律師費 10000
4）地產佣金（如有）500 x 1% =5萬
Total 大約預 75萬左右

另外留意返自己齊唔齊糧單稅單，有冇外債等。正正常常，批足9成冇難度。
— 按揭小幫手

只要有舊樓買賣合約，銀行同MC 都會當你首置咁計，只係成交日後佢地會做多次查冊、或叫你提供supporting 去證明你已賣出層樓。

若果無完成到買賣程序，銀行 MC 會call loan 的。
— 按揭小幫手

傻Hi 仲買樓, 個個都安排走人啦 !!

一般建議轉工過後最好做滿左三個月先好申請按揭，若果唔夠三個月，有部分銀行都會接受，但要提供番僱員合約。

另銀行主要睇返新公司穩定性，例如係咪大公司，有冇網站分店等，同你新舊工人工會否相差好遠，而去決定接唔接納新人工。

不過巴打要留意，因為疫情關係近期從事航空業前境不明，因而銀行審批按揭都收緊左，去馬前可以搵銀行或相熟中介睇睇文件先，無問題先去馬～
— 按揭小幫手

當然有影響。如果本身有按揭係身，打算買第二層樓，按揭成數會減一成，同時壓測都會由收入唔超過供款60%變成50%。

例如出租只能做到5成按揭，而有按揭係身就會下調到4成。若果唔係自住就由800萬以下原本可以申請9成變8成，1000萬以下就由8成轉7成。 而且，本身已有嘅供款都要計埋入壓測，有需要就俾啲實數我幫你計計啦。
— 按揭小幫手

假設用盡250萬首期，即借480萬，壓測係45%pass。其實巴打可以考慮要按多啲，幫你計左730萬樓按8成半即620.5萬，壓測都只係59%左右，首期110萬，可以留返多啲資金傍身或做其他投資。

至於轉工方面，建議至少做夠左三個月有齊糧單先。因果銀行都要睇返你份工嘅穩守性去批出按揭。若然真係等唔切可以俾多少少資料我幫你再睇睇。
— 按揭小幫手

博士，其實而家多數d銀行壓力測試點計？首置客用林鄭plan借9成係咪唔駛理壓力測試？

買樓花 below 8百萬按唔按得足九成？

想問如果同另一伴加埋月入47700左右
想買600萬既樓 做唔做到9成按揭？

巴打，想問如果兩人月入加埋先過到壓測，要唔要其中一人做擔保？

一個人既收入過壓測差幾千蚊先過到會唔會要加保費呢？

博士你好，想請教一下而家我自己有一個供完嘅物業

我太太無其他物業。而家我太太用佢名下購入一個物業(約9百幾萬)，日後我地會搬入呢個新物業度住，呢個情況可唔可以apply可否用林鄭8成plan?

唔該

但我早兩個月賣樓，同一情況我問左星之谷同匯豐，佢地都話如果我層樓係簽新臨約時未完全成交比人，最高只可借8成
唔通我理解錯左

重申多次先： 新plan推出免壓測並不是真的免。MC 一向唔計壓測，只有銀行計，但過唔到銀行壓測就上唔到MC，所以啲新聞係有誤導。

另外新plan係放寬左銀行壓測，由本身收入唔過最高還款額（5.5利率計）60%放寬到60-65%都有機會批到。

而最近仲試過爆到71%都有銀行照批，不過當然唔係一啲難搞case, 即係符合左TU正常，冇外債，專業人士，穩定收入等等條件。 千祈唔好誤信真係完全免壓測就去馬，始終銀行批出貸款都會評估風險。有需要就俾啲數我幫你計下啦。

— 按揭小幫手 @meowminion

可以，但必須選擇建期供款先可以用到林鄭新plan, 即800萬以下按9成、1000萬以下按8成，因為新plan供款只接受現樓。 若果係揀即供供款，就只能跟返舊plan, 即600萬以下按8成、800萬以下按6成。

— 按揭小幫手 @meowminion

月入33k 3M本 可以買幾錢樓又過到壓測

如果業主叫價高過中銀估價,咁有無機會按得足?

想問 如果擔保人 做政府機構 但未做夠3個月 會唔會唔批？

想請問如果銀行出左offer之後轉工會唔會有問題？

如果貸款人月入22000-23000, 擔保人月入21000
兩人都無負債，大約穩陣借到幾錢

想問借稅貸 仲有四個月還清
做按揭會唔會有影響？ 謝謝

按揭中介呢類公司
其實穩唔穩陣
咩星之谷 萬幫 好多好多

想請教下如果做sales，但都穩定兩萬七以上，底薪得兩萬，難唔難用兩萬七借九成

我想問下用資產嚟問銀行借錢嗰舊資金通常要擺幾耐

想了解而家轉按plan 息口大約幾多？
回贈又幾多%？
諗緊可能下年轉按

小弟同老婆加埋 54k人工
最盡可以買幾多錢嘅樓
當九成按

同埋點解有d村屋可以做八成按嘅

幫你計左，600萬按9成即540萬，壓測爆左大約64%。但放寬左後，壓測61-65%都有機會批到，不過就要靚同簡單case先得。例如TU正常，冇外債，專業人士等等條件。如果唔係就有需要加多個擔保人啦。有需要就俾多啲資料我再睇。

或者比多少少首期40萬就可以成功上車喇～

— 按揭小幫手 @meowminion

一般銀行會要求做共同借款人，多於擔保人。因為借款人個還款責任會大於擔保人，但又唔洗擔心，除非資不抵債，唔係都唔會影響到共同借款人。

另外壓測如果爆得唔多，係可以加保費上會的，但穩陣起建，唔介意既可以比啲料我同你計下數～睇下做唔做到。

— 按揭小幫手 @meowminion

要睇返loan size幾多喎，同埋本身係咪靚料。講緊都係個啲啦，睇TU, 職業等等。近排有啲銀行都比較積極，有機會可以appeal到一個高啲嘅rebate

近期嘅話要有1%rebate 至少要借1000萬，而如果appeal到800-900萬都有機

— 按揭小幫手 @meowminion

係可以嘅，但要留意返MC精神為自住。當MC check 到配偶有一層物業時，有機會要求作出合理解釋，例如配偶嘅物業係買俾父母嘅MC都會接受。

— 按揭小幫手

以月入33000計，最高按揭貸款額係350萬左右，壓測為60%。另外再加埋300萬資金，可以target 650萬以下嘅物業。

— 按揭小幫手

要睇下高幾多，一般within 5% 內銀行會根據臨簽再去adjust。或者，建議絲打可以估多幾間銀行先，支行估價一般較為保守，可以試下揸兜、痕生，有幾會到價的~

若果估左好多間都仲係估唔足就嘗試壓下業主價啦，有機會係佢太過進取，叫價高過市價。

— 按揭小幫手

有機會批到，因為工作穩定性較高，若然係公務員就更佳。不過都係個句，決定權都係銀行，建議去馬前搵返啲鬆手銀行問問先，當然都可以俾啲資料我幫你再睇。

— 按揭小幫手 @meowminion

建議係正式批出貸款後先轉工，因為係未批出之前銀行有機會做employment check，萬一銀行發現借款人已經離職，就有要求借款人提交新嘅僱員合約同公司資料再做一次審批。雖然呢個情況唔係好常見，但若果真係咁黑仔中左，遲批咗貸款影響成交就唔係咁好啦。

— 按揭小幫手

如果有釘做唔到按 有冇路數搵到低息長年期貸款

外債係會影響個人信貸評級，所以建議做按揭前要清哂外債先；或收入夠大計埋外債供款都夠過壓測，則不用提早清，因為銀行唔會考慮你既外債仲有幾期，反之係以「現況」做計算。

如果有需要就俾多啲資料、數據我幫你計計數喇！

— 按揭小幫手 @meowminion

只要無收你錢既，甚至有錢收既，都係穩陣🤣
因為佢地營利模式係轉介客戶比銀行，客人成功取款後，銀行會支付轉介佣金比中介。然後中介由佣金度再同客人分成，市價都係對半，因佣金唔多，難似地產回9成。
而星星算係近年冒起得做既按揭轉介，正正因為佢回緊9成佣出街，但心水清既巴絲要小心留意Terms & Conditions~

— 按揭小幫手

如果佣金唔係佔入息太大部分有銀行都會接受並做到9成按，但係留意佣金計法銀行一般會打折，而最常見係打7折。而銀行都會考慮佣金嘅穩定性，最少要睇返6個月糧單當中嘅佣金收入有幾多。 幫你計左： 只計底薪20000， 最高按揭貸款額為230萬，壓測59% 計底薪+佣金，7000x0.7+20000=24900, 最高按揭貸款額為260萬，壓測59%

但你呢個case 預左最高只可做8成按揭，因為佣金佔底薪比都高。另外留意番，現時市道高成數按揭MC都要求最少1年稅單。如果你想買貴少少既樓，最好搵個擔保人，或準備多啲首期~

— 按揭小幫手 @meowminion

方案一： 450萬按8成即360萬，壓測爆左少少大約係62% 如果唔想太冒險，建議借350萬，支付100萬首期，壓測大約係60%，pass

方案二： 呢個主要睇返你自己嘅入息夠唔夠供樓，如果夠先有機會批到30年貸款期同9成按。 450萬按9成，即405萬，每月最高還款23000（利率5.5計），你嘅入息足以還款，所以係可以批到。 可以俾埋老豆入息我，再幫你計下過唔過到壓測借9成先。

如果可以，我會建議選擇方案二，批到之餘首期都可以比少啲。

— 按揭小幫手 @meowminion

係第2個post 問過 想了解多d

本身我層樓同我媽聯名 之後加左我老婆名 日後有另一用途
供左5年淨310萬用5百零萬黎做成交 本身來結婚前係我爸 我媽 同我做mortgage
咁加左我老婆名後 再我地兩個做mortgage .但今日中銀個staff 話 我呢個case 最多做返 6成 即大約320 萬 本身買左架車想今次套現唔上車會 想問下其他銀行會唔會有機借到360萬 定呢d當加減名/轉按既case 唔可以借多過6成套現

月入46k
專業人士
可spare 2.1M現金

買唔買到670萬既樓？如果唔得，最盡買到幾多錢既樓？

Thanks

博士，想問下樓換樓問題
本身今年5月轉左新嘅按揭，層樓年尾過3年SSD(臨約12月簽), 如果換新樓係唔係要罰息，未過第一年？如果用番同一間銀行做按揭會唔會可以waive?

lm

申請按揭要薪俸稅單
但我就因為單親家庭同供養父母有免稅額
無交稅好多年
我女友就岩岩先做咗一年野無交過稅

如果無稅單會唔會對我地批按揭有影響
另外公司糧單稅單可唔可以代替？

求解答

6.7夠做啦，都穩

壓測下借盡$4.86M, + $2.1M = $6.96M
樓價加稅$0.25M, 佣$0.067M = $7.02M
絕對夠做啦

想問下遺產盤做9成按揭有無問題？
之前見你覆話搞清楚業權就ok, 點為之業權清楚，麻煩可以講多d嗎？謝謝

聽講下年年頭 offer 會靚過依家 真唔真

不過等唔切

求博士解答

博士，如果係自僱人士按揭係咪最多做到七至八成？
因為我係自己開公司，每個月收入都唔定，咁係咪好難去做按揭 基本上要提供咩資料？

54k收入
得1m
最盡可以買幾錢樓
見到有d 6.2m正過6m好多

same here
你賣個到估得2m落袋？

我諗住照銀行估價mark up 5-10%
睇下有冇人上釣

博士，想問下如果同另一半各月入4萬左右(未計bonus 或commission 等不穩定收入)，首期約1.1M，想用其中一人名(另一人做擔保)借9成買7M以下樓，穩陣嗎？

想請教下,
如果首期有2.5~3M, 2個人月入加埋35k左右,預供15-20年
想問可以買到幾多錢左右既樓?

想問
同女朋友月入合共 43000 蚊
上網計過壓測 可以最盡負擔到 450 萬樓價
走咗去中銀問 話人工大約100倍 至 110 倍
都係同我地講最盡去到450至470萬樓價
上次問匯豐就話可以買到470至480萬既樓
500萬都得 ，但係會有超過小小負擔能力

到底我地最盡可以借到幾多錢？

唔得，你條數錯曬wor

問多少少
巴打心水係咪想借360萬？
層樓加老婆名係用正式成交?
點解層樓要加埋老婆名，最後有4位業主？

— 按揭小幫手

2019年開售嘅綠置居仲有差唔多29年政府嘅擔保期。基本上唔洗睇收入都可以直批，而程序同一般批出按揭都冇分別，仍然需要「過壓測」。

「過壓測」做法係「申報」一個可以通過銀行壓力測試既人工即可。有外債都無問題，「申報既入息」並唔需要遞交相關文件~

而業主就歲數喇，如何太大年紀，銀行會要求加個咨詢人，即擔保人，就可照批出按揭。有需要可以搵下我，再教你要點做啦。

— 按揭小幫手 @meowminion

計好左，54000入息最高按揭貸款可以去到560萬，壓測大約59%。如果想做9成按揭，可以考慮620萬樓按558萬。

至於村屋做8成個部份，金管局同MC規定村屋最高按揭成數可以做到85%，但要睇返邊間銀行，樓價幾多、樓齡幾多、地契等資料等。的確唔係間間銀行都會做村屋，就算做都可能要經相熟banker，因為唔係位位banker都熟悉按揭。試過有客人去walk in 銀行分行職員並唔受理，但經返aa或者中介時就成功做到。唔介意可以俾多啲資料我再幫你睇睇。

— 按揭小幫手 @meowminion

低過銀行就冇乜可能咖啦，始終銀行按揭一定係最優惠，如果巴打tu正常，工種又穩定，最平P 5.5% +1% 都有機會拎到比你。
呢個係財務息，但都要視乎你粒釘係咩黎，影唔影響業權。如果係影響業權既釘，除非極高息，唔係正常財務唔會批~

有需要再同我分享多啲背景，方便我比合適既方案建議你

— 按揭小幫手 @meowminion

670萬當用盡210萬做首期，按460萬，壓測大約係57%pass。如果想留返多啲資金係身，可以考慮按480萬，壓測都係59% pass, 首期190萬有20萬宅袋。

— 按揭小幫手

罰息期正常係無得waive 咖。但某啲銀行可以容許你咁做，但會扣左你現金回贈同加監先免到。

另新買入個層樓做按揭時，都係用番現時方案，唔可以用返原plan。最簡單直接嘅方法就係比左罰息佢，因為第2年既罰息只係1%，你新樓再做按揭時以現時市場最高按揭回贈做到0.9%計，你實比都係個0.1%，咁樣唔洗考慮太多細數既罰息而影響左你大數買樓換樓既決定麻！

— 按揭小幫手

就算有免稅額，報稅後佢都會寄返張稅單俾你咖。如果有keep到個張都可以做證明文件，如果冇就去返稅局申請返，即日申請即日印俾你。

女朋友個到，冇稅單嘅話都可以同銀行解釋返同埋俾返至少三個月糧單都可以。

— 按揭小幫手

係用成交
加埋老婆名 係想2年之後轉返老婆公司銀行用staff plan
3位..層樓本身得我同我媽名 只係按揭係3個人
近親成交銀行內部staff plan 話唔受玩...轉按又話要本身層樓有我老婆名先得 所以唸住加2年後再算

盡量想用樓按借多D
車會d息貴少少

請教dr,

如果2個人加埋4萬4收入，手上資金有大約百三萬，有冇可能做到630-650萬嘅樓？想做8成半按揭🙏🏽

想請教如果單名業主得1萬人工，但擔保人(直系親屬）有4萬，會唔會discount 擔保人既收入（不足5萬，從而做唔足按揭？

想請教一下,
如果夫婦二人, 夫已有單名物業, 婦而家去買樓, MC 係咪唔會查到老公有物業, 繼而唔當婦係首置? 做唔到9成按揭?

如果係, 咁最高可以做幾多成按揭?

想問一問依家銀行係咪收緊左按揭？
我半年前去做壓測計過借到5m
上星期去各大銀行再做壓測 都話唔計cash allowance 仲要計扣埋mpf 後既錢先計
但係明明係每個月都會固定出 雙糧份約寫明有都話要打折計
最後計過借少左400k
利申：專業人士 5%cash allowance /basic salary

想問下，兩個人收入加埋38k，借九成，最高可以買到幾多錢既樓？

博士，如果兩個人收入加埋47k，借九成，最高可以買到幾多錢既樓? 如果target 600萬嘅樓，係咪加個擔保人先過到壓測？

多謝你今日aa話我只買到6m樓 但有d盤6.2m岩自己心水

仲有按保廿幾萬wo，通常都加埋落條大數一次分30年（除非你首期夠一炮比），即係你aa講得岩，6球好盡架喇

我都想問下
諗住買綠置居，銀行可以免壓測
但幫人做緊擔保供車
會唔會有影響？

hi 月入43k 2M本 可以買幾錢樓又過到壓測

小弟同女友月入50.5k
2個公務員
如果按9成 買6m樓 借得足嗎同容易按到嗎
我acting緊 但acting allowance追左po知道應該唔計

同女朋友夾埋搵72k stable income
首期1.2m

買800萬係咪好勉強

想問下 如果我老婆同我一齊買樓
聯名物業
佢買之前借左十幾萬P loan （可能會比銀行當係借首期）
咁買樓果陣，物業落大家名，但去銀行做按揭果陣，淨係落我個名做借款人
咁樣批唔批到？
會唔會當我老婆係借首期而唔批？

另外想問下如果我之前借過好多錢 幾十萬咁，同埋有做過清數p loan
但買樓前幾個月已經還哂，無拖欠過還款既紀錄
會唔會影響按揭息口會貴d?

想問博士簽左臨約，得兩個月多少少成交，搵按揭轉介定自去去銀行

自己份工係睇每個月業績，底薪可能14k, 但夾埋1般有45k~80k
工作非sales, 醫療專業人士
想問幾個問題：
1.如果想做按揭時做9成會唔會有難度？ 2.同埋佢會睇幾多個月平均計？？
3.當我6個月平均60k , 每月還款最多幾多？

你好，請問如果按一層價值900萬嘅樓入面嘅100萬
攤分15或20年去還，計埋息大約每個月還款幾多
有冇其他要求？
感謝

麻煩請教下巴打，內容有啲長，唔好意思
十分想盡快入市，有自住需要，感謝感謝

講少少我資料先，希望愈多資料應該愈能夠分析我情況
首先冇另一半，冇擔保人
身上冇按揭，冇欠債，有兩張信用卡，冇欠卡數
我今年28歲，想係29歲買樓，目標係430萬-480萬左右既樓
現有首期120萬左右，另有30萬留黎用雜費及小裝修
我面對最大問題就係我既工作，過去2-3年係做小生意努力儲首期
但冇稅單糧單MPF等等，相信十分難做到按揭
所以計劃未來一年努力做數，暫時放棄做生意直到買到樓

計劃一：我有朋友有開公司，開左大約一年半左右，如果我係佢到做，用佢公司出糧俾我，人工可以控制，咁樣銀行受唔受？如果可行，人工控制係幾多左右會比較好？感謝！
計劃二：做生意之前我都揸過一年的士夜更，月入3萬左右，但冇供MPF，咁如果黎緊一年揸返的士，開始供MPF，上網查過的士司機都可以借到錢買樓，銀行有一套程式計的士司機收入，當然今年明年都受疫情影響，個評估可能同以往唔同，感謝感謝！

想請教下以上兩種方法可行嗎，請問邊個好啲？
另外計埋未來一年既人工，都可以另外儲到多20-30萬做首期。
麻煩晒，十分感謝！

同問，同條仔都係搵72k 首期 3.5m想買900萬係咪好勉強

夠做啦

如果7. 2k係穩定收入，350萬首期已經夠買1千萬樓下嘅樓了

兩人月入總共6萬
買600萬既樓做到9成按揭嗎？
現金有100萬

好難講咩叫穩定....其中一個比人炒左咪扑得街?我成日咁諗

人地銀行審核果陣通常要3到6個月嘅薪金，你一個月2萬，一個月8萬，人地咪平均去計，穩定好似政府工咁咪計你3個月
批左後就算2個人都失業都無所謂，只要有錢供得起就得

同女朋友 月入加埋 47,000左右
如果買500萬樓下 借9成 係咪大概穩陣過壓測？

諗住一個做借款人 一個做擔保
如果 出糧出支票 有稅單 接唔接受？ 做幼教 謝謝

想請教下博士，如果兩個人嘅人工加埋約$49,000到，銀行出糧齊糧單。
想買大約500-520萬嘅二手樓，做唔做到足9成按揭？ 好怕比完大訂批唔足9成 同想知大約要預幾多for 首期連雜費？
另外本身仲有一筆之前銀行現金貸款，around 16萬分48期。想請問如果係買樓果陣未清到依筆數可以照做到9成按揭？ Thanks！

想請教下博士
本人月薪4萬 (固定收入),另每年花紅約2.5個月, 最新稅單年收入65萬, 有信用卡準時還款
有cash 2.2m
假設申請上會時估價無跌同現行息率計算
唔知買唔買到8m樓花 建期
多謝!

補充番 係首置

博士失左蹤

比人放下假啦, 我估博士都唔想放假仲做返工一樣既野
BTW上面好多cases, 急既是旦行入銀行搵個RM都答到啦

博士你好

人工差少少過唔到壓測, 想搵我「未婚妻」做擔保人計埋佢人工

但係佢本身已經幫屋企人做左擔保借大學學費, 仲可唔可以再幫我做擔保??

博士你好。

本人是公務員，月入$67000，太太非專業人士，月入大約$30000。太太名下有一層供剩410萬左右的物業，本人為擔保，月供$15500左右。本人本身另有大約40萬私人貸款，2年後還清。

最近想換層約值950萬的物業。現在手頭上有150萬現金，請問是否必需要先賣出現有物業先計得掂數？ 謝謝。

1）如果bonus，comission 個啲佔左入息一大部分嘅話，銀行會考慮到入息嘅穩定性，所以最高只能做到8成。

2）至少會睇6個月，但決定權係銀行手，最長睇兩年都有機會。

3）如果平均每月60000入息，最高貸款額為530萬，壓測大約60%。另外以現時cap位P-2.5計，即每月利率2.5，每月最高還款額$24892，30年計。

但留意返，對於佣金為主要收入嘅入息，銀行一般會打折，而最常見係打7折。 所以最好都係去馬前俾啲數字我幫你計計數先。

— 按揭小幫手 @meowminion

以現時cap位P-2.5計，即每月利率2.5，每月最高還款額$6668（15年），$5299（20年）。要求同正常按揭冇分別。不過要留意，因為loan size 太細了，未必所有銀行會做，而且有機會利息會比較高。就好似前排，問過支行，按大約50萬，利率由正常H+1.4，變H+1.6。

— 按揭小幫手

有數最主要影響壓測姐，而TU 評級只會影響現金回贈，息口因為係有抵押貸款，所以點都fix死左。所以唔洗擔心～

— 按揭小幫手

搵轉介好處就係
1）唔洗自己walk in去銀行，可以幫你約好晒時間唔洗等
2）可以俾啲offer你做參考，揀啲好啲嘅offer又有額外回贈。
3）有實力既中介同銀行審批相熟，可以加速審批時間，即使時間趕啲都可以批到

自己walk in嘅話，有啲銀行未必會接，花嘅時間會耐啲同offer未必係最好。有需要就俾啲資料我幫你睇下啦。

— 按揭小幫手 @meowminion

唔好意思啊巴打近排忙到飛起
每個問題我都會覆 但真係要俾啲時間
十萬火急個啲唔介意就私下找我聊

— 按揭小幫手 @meowminion

博士好，
個人月入約12萬。本身有首置按揭餘額未還達350萬，月供16000左右。現想買第二層，目標900萬，30年，手頭有200萬，可以點入手？

博士你好，有兩個問題想問。

1. 睇中左個單位，但太新2年樓齡，全港網上銀行都未有估價，但想知銀行會估幾多，應該點做好？

2. 份工係freelance，每月收入大概25,000-35,000左右，無糧單無稅單，咁銀行會點計收入，最多借到幾多錢？

3. 如果淨係借1M，係咪無銀行肯做？最少借幾多銀行先睇得上眼？

謝謝

博士，想問下如果同另一半各月入4萬左右(另外仲有bonus 或commission 等不穩定收入，平均每月每人各1萬多)，首期約1.1M，想用其中一人名(另一人做擔保)借9成買7M以下樓，穩陣嗎？

有冇辦法借多d...

買400萬公屋是否on9？
月入40k，2公婆

過唔過到壓測

賣公屋個個要多謝你

巴打你好，而家手上有1.2m資金，兩人月入大約65k,請問應target幾錢樓會比較好？thxx

博士你人呢？

但點解有d銀行或財務會借成5厘10厘以上

呢排轉按有番靚plan 未？

同問情況差唔多
不過月入4萬左右9按實過唔到700萬樓壓測

各位巴絲，想問下如果買一手465萬，首期15%，首置，月入30150，未扣老強，銀行第一按揭加發展商第二按揭最多可以借到幾多？建議邊間會好d？使唔使過壓測之類？

博士係唔係度？

免壓測你直接申請，但食貴息

一個人嘅話真係過唔到，月供粗略計過都26000左右 所以就係想睇吓加埋另一半做擔保咁O唔OK囉
希望博士放完假可以幫手解答一下

DSR 都過50%，完全唔洗諗wor

有無detail？

如果擔保人不幸離世，銀行有冇機會再審視供款人還款壓力，或者去call Loan?

而家仲有大概12期tax loan要還，想問一般係咪要等到剩返3期以內銀行計壓力測試先會唔計tax loan條數？如果未還完tax loan就申請按揭對利息有無影響？

買層開放式私樓仲好啦

如果用晒手頭上現金做首期，target950萬樓，即按850萬。兩人入息97000，加埋太太現時物業嘅供款壓測大約為65%，唔夠計。因為太太有樓按係身，按揭成數必須減一成，壓測由唔過60%變50%，即係話壓測爆左15%，仲未計p loan 個40萬供款。

建議太太個層轉按套現或者賣左佢，但冇相關數字計唔到數，有需要可以私下俾現有物業個地址我，睇睇估價幾多先再諗可行方法。

— 按揭小幫手 @meowminion

計好左，如果target 480萬樓，預120萬首期，即按360萬，入息大約要34500左右，壓測大約59%。
計劃一：係可行的，但時間會較長至少一年，因為要時間報稅。而且公司要有確實營運地址、電話、最好有埋公司網站。有報稅+ mpf, 呢啲都可以證明到入息並冇做假。

計劃二：的士司機係非固定受薪人士，一般會被銀行列為自僱人士，所以最高成數只做到8成。而且都係需要時間做證明，例如係將現金收入定期存入銀行，租車紀錄，報稅等。若果收入太過浮動，銀行有機會要求申請人提供高達兩年嘅入息證明

兩個方案對比，我會建議行方案一，因為唔係自僱人士，申請按揭過程冇咁複雜，審批相對地會鬆手啲。文件只要有齊稅單糧單供mpf 就可以，而且按揭成數又可以做到9成。況且入息「自己控制」比起的士司機相對地穩定，更唔會受疫情等不明因素影響。

— 按揭小幫手

如果過去都準時還款，TU grade 係I 以上即係H,都可以照常申請按揭，而計算壓測方面都會計埋你現時p loan 嘅每月供款。
假設target 520萬樓，按9成即468萬，入息49000，另外tu每月供款為3400，壓測大約61%，爆左少少。但由於放寬左，壓測爆到61-65%都有機會批到，所以可以搵啲鬆手嘅銀行試試。但當然巴打都要有兩手準備，預多少少首期/預多個後備擔保人。
至於budget預幾多可以參考：
1）首期 520-468=52萬
2）印花稅 520萬 x3.75% =19500
3）律師費 10000
4）地產佣金（如有）520 x 1% =5萬2
Total: 大約61萬

但你未計私人貸款既供款已經爆左少少壓測，計埋就爆硬.. 一定要提早清私人貸款，唔係批唔足9成的。
或者 搵多個擔保人去提高收入。想知擔保人要搵幾錢一個月，比埋你依家私人貸款每月還幾錢我

— 按揭小幫手 @meowminion

穩陣的，500萬按9成即450萬，入息47000壓測大約54%。如果想借到盡，借490萬都冇問題壓測大約59%。咁樣target樓價可以再高啲。 另外支票出糧個部分只要有齊入數紀錄就可以，同埋都應該會有糧單(?)如果冇的話，自己draft一份俾返公司印返個公司印都可以，再加埋僱員合約就更好。

— 按揭小幫手

只要有齊文件，TU正常就冇難度了。假設600萬做9成，即按540萬，首期60萬，壓測都係51%only。
如果巴打afford 得到，60000入息最高按揭貸款額可以去到630萬，壓測59%，即target 700萬樓按9成都可以，首期就要70萬。

溫馨提示：6成以上按揭保險公司要求稅單哦

— 按搞小幫手

如果申請幾間銀行，想問下係咪一定要所有申請資料都要一樣，可唔可以
例如 交A bank 就無擔保，交B bank 就有擔保
交C Bank就另一個人擔保

會唔會有咩影響？

感激

想請教下

個人持有一份融資保單，出年9月到期，融資ge方法係銀行幫我安排左係bullet，仲有90萬未還，而家淨利息每月還4000左右，去到出年9月，保單到期就會有番200萬，當中90萬還銀行

人工如何係12萬，會點樣影響到借幾多錢按揭呢請問

唔該晒先

唔該晒你先！
岩岩睇到你回覆就CALL左個朋友問問
計劃一：控制係$35000入息佢話無問題
佢公司有確實營運地址、電話、公司網站，但佢公司好似冇報到稅
唉，好痛苦
如果做個間公司本身冇報稅，而我自己個人去報稅＋MPF係咪唔得？
謝謝！

計劃二：做的士司機如果我KEEP好啲現金收入定期存入固定金額入銀行，租車紀錄，報稅，MPF，好固定咁做，都會要求2年？
如果我盡力谷爆首期，例如準備200萬首期，按揭成數只借55%-60%，銀行會唔會因為按揭成數低而審批會鬆手啲？

好迷失，努力儲左150萬，想買個上車盤都買唔到，亦冇可能FULL PAY到
麻煩晒！多謝解答！

即係點？搵財仔？

你有冇家人做擔保

無啊，個個有不同程度問題，想問下有親戚肯加按出黎借錢俾我，但係家庭主婦無入息，有層欠120萬樓20年期，估價780萬樓，做唔做到加按？

你要問問加按息口幾多，加按如果業主係你老母而無收入，應該又係另一樣野黎，不過你層樓4.85m姐，問題唔大ja

親戚係老婆個家姐，34歲，無入息加到？借到150左右就搞得掂

請問一下，月入計唔計雙糧同花紅？
係全部加晒再除12個月嗎？

如果除開每月有2.2k，另一半月入分2次出糧，又應該點計呢，而且個個月都唔同銀碼，有時14xxx，再出14xx，有時15xxx，再出15xx，平均有17000。

請問可以target幾多錢嘅樓？
本人父母出首期，2人都無申請白表。
應該抽居屋、買細間私樓定係大間補地價公屋？

有聽過話樓齡長，按揭會借唔到30年，係咪真的？

感謝

計埋花紅雙糧/12大約每月49k, 非公務員但穩定職業不受運動疫情影響

target個630萬盤, 想按8成半, 壓測好似爆左少少

而家批得鬆唔鬆??爆左少少仲有無機會

真係唔得既按8成都可以, 但變左無錢裝修

俾$5000蚊手續費就無事
可以唔要的

想請教一下
如果村屋成交價350萬，大貓估價430。依家話唔做我按揭，請問有無其他方法？

唔做9成姐，你可以借少d上會

我做7成，因為係樓花嚟

係咪如果屋企有人做擔保人，收入又夠。申請人就算得8000一個月都可以借到五成600萬？

叫citi rebate 多$5000....take offer...同D RM 講

信貸評級對按揭批核有幾大影響？
如果以前成日申請啲信用卡嚟呃迎新優惠，又間唔中遲咗2日唔記得找數，會唔會有重大影響

計過壓力測試條數，連埋擔保人，兩個人加埋應該達標
冇其他欠債同資產

月入37k 13個月糧，19年另加4個月花紅 20年估計6個月花紅， 想做9成按揭，想請教博士，如果借25/30年，最盡借到幾多同埋每月供款太約幾多

想問下：
未婚妻名買新樓895萬，想借8成，供30年
月入40k，佣金工作，我做擔保人，我自己有按揭係身448萬，都係8成按揭，我月入140k-150k，都係佣金工作，我個人每月repayment 38.5k 。上到會既機會大唔大？thank!

Dr. 幫幫我

請教博士

我人工46k
穩定職業，專業人士

請問 如果我想買7M樓，要幾多首期+稅？

(我手上可以spare 2.2M左右，想借到盡壓測63-65%)

Thankyou

普遍私貸 銀行電話問左D資料 之後一日打黎就話唔批 點解?
連文件都唔洗睇

我買左樓花,建期plan, 出年年尾先要做按揭。
有兩個問題想請教下
1. 做按揭保險時嘅按揭保費，如果揀即時付清，係咪多數有六折嘅折扣
即係 保費x0.6= 按揭保費錢

2. 一次付清按揭保費嘅錢，係咪可以計埋入同銀行借嘅總借貸額入面， 慢慢分30年還。

3. 因為出年年尾先做按揭，如果不幸喺做按揭前一刻，畀人炒咗會點做法。 交返之前嘅糧單？ 定係如果好彩，即刻搵到新工 ，就交返新工嘅合約

博士你好
最近睇緊樓準備上車 ～9M
壓測計過大概67k
落女朋友既名 （月入大概50k ） 而我做擔保人
但同時我準備轉工應該人工無大變（40k fixed income)
想問下成交前轉工（假設無空窗期）會唔會有影響
我地兩位都係專業人士

首先本身有按揭係身，金管局規定再承造按揭時，按揭上限需要扣減一成按揭上限同時收緊壓測10%。
所以900萬物業只能做7成，壓測唔可以超過50%。900萬按7成，630萬，壓測超穩陣的，但問題就在於要首期未連稅要270萬。對比你現時資金，仍有欠缺。

建議就係將原有物業加按套現，將70萬差額於舊樓度加借。如加借到420萬，新舊物業嘅按揭供款計埋仍在壓測50%以下，所以是可行的。

— 按揭小幫手

入息65000，最高按揭貸款額為680萬，壓測大約59%，加埋手頭上資金就可以target 800萬物業都冇問題。如果唔想用晒手頭上資金，同時做9成按揭，就可以考慮target750萬樓按9成即675萬，係穩陣做到之餘仲可以留返45萬傍身。

— 按揭小幫手

唔同放債機構都有唔同既利息。以銀行為例，有抵押貸款類，如樓按、車按、保單融資、股權抵押等，利息介乎 1.5%-5%不等，視乎抵押品質素而釐定最終息口。

而銀行無抵押貸款，如私人貸款或公司貸款等，利息 3%-8%不等，視乎借款人環聯信貸報告記錄及評分而定高低息。

而唔同放款機構嘅資金來源及資金成本都不同，直接影響咗佢哋嘅貸款利息。無一概而論的~ 如果想借又唔識借，去馬前記得問清楚先，睇清楚啲term and condition, 唔好咁傻豬亂咁簽啊。有問題再找我吧。

— 按揭小幫手 @meowminion

465萬樓，俾69.75萬首期。以巴打入息去計。最高按揭貸款額大約320萬，壓測60%。即係差大約79萬左右。但要留意，用發展商二按必須得到一按銀行嘅同意，同時壓測要求都會提高，計算方法係將一按每月最高還款額（5.5厘計）+二按每月最高還款額（發展商最高利息offer +3厘計）。
但資料唔夠，我計唔到數。方便就俾多啲數字我啦。例如首期預算，二按offer等等。

但睇面數你人工唔夠過壓測，即使要借發展商二按都要搵多位擔保人，加大入息先可以成功審批到的..

— 按揭小幫手

想了解一下點解要咁做先？因為唔sure邊個方法可行？因你咗樣會玩咗自己.. 你自己會比銀行開幾次TU，如呢3間都批唔到時，會影響你再搵第4、5間既銀行審批。

所以我建議你入銀行之前搵概熟按揭中介傾好、策劃好再去買樓做按揭~有需要或想穩陣啲嘅，就俾數字我計計數先啦。

— 按揭小幫手 @meowminion

計劃一：以固定受薪嘅身份去申請按揭，公司有無報利得稅對你係冇影響的。但如果你想拎薪俸稅稅單做8-9成按揭，就要公司幫你報薪俸稅了。
除左報稅，記得仲要供埋mpf丫。

計劃二：因為係自僱人士，至少有兩年稅單紀錄先叫穩陣！當然你可以博下做一年就申請嘅，但銀行唔批就要入財務喇..

若果只係借6成以下，銀行係會手鬆啲嘅，因為無需經MC，但你的士糧最好都係要準備最少1年稅單.. 尤其你都明啦，疫市下的士衝擊好大。

480萬按6成即288萬，入息只要每月有27000收入就做到，壓測大約60%。

— 按揭小幫手

幫你計過數，
370萬按6成，每月最高還款額$12604（5.5厘計）+發展商二按（假計P+1）按兩成半，每月最高還款額$7442（P+1+3厘計=9厘），total $20046，除返入計19000+14000=$33000， 壓測大約61%爆左小小。
但發展商二按嘅利率我只係幫你做個假設，同時都俾個預計你若果利息高過P+1，就更危險了。
有需要就俾個利率我再幫你計計啦。記得唔係計頭2-3年個啲優惠利率，係其後加左嘅利率啊。
另外仲要留意，因為擔保人年齡問題，而你嘅個人入息又唔夠cover 所有還款額，有啲銀行未必能夠批到30年的，而只做到22年（75-53）。

最後溫馨提示一下，依家好多銀行、發展商都要求最少一年稅單。如果無既又簽左臨約，最好延遲成交等出張稅單、或搵擔保人、或搵專業中介度度喇！

— 按揭小幫手

1）並唔係所以銀行都會接受花紅同雙糧計入息，要示乎呢啲額外入息有冇列明係僱員合約到。若果計的話雙糧會除12個月計入入息，花紅則會除24個月計入入息。
2）分兩次出糧都唔係大問題，只要有齊糧單就可以。
3）買咩樓就建議你考慮下將來有冇樓換樓打算。居屋嘅話因為未補地價關係，絕對唔係樓換樓嘅首選，但由於售價低，用買私樓嘅價錢去買居屋相對選擇會多啲。至於公屋方面，考慮嘅因素都係一樣，即管係補咗地價，環境因素、樓齡等等問題賣返出去都有一定難度。所以最好都係諗下，究竟你打算係買黎過下半世定係會再次置業。
4）暫時幫你計唔到數，方便嘅話就列出花紅幾多、雙糧幾多、首期有幾多、有冇擔保人等資料俾我啦。

— 按揭小幫手

每月4000供款將會計入壓測，巴打入息12萬，加埋每月4000還款額，最高按揭貸款額可以去到1250萬。當然，至於買到幾錢嘅樓就睇你預咗有幾多首期啦。

— 按揭小幫手

樓主好人一生平安
想問問未出稅單但有供mpf喺咪都搞得掂
我地產話有最緊要有mpf就得

我諗佢係想激下你但你簽咗就冇得返轉頭啦都係等過咗罰息期再睇吓有冇更好嘅plan可以轉啦~

— 按揭小幫手

明白了，十分感謝你，博士！麻煩晒麻煩晒！

博士你好，我同女朋友一個老師一個社工，月入52k，穩定收入，無任何負債。想買650萬既樓做9成按揭。 請問有沒有機會過到壓力測試！謝謝你

博士你好,想請教下
我想問一下我地屋企有層已供完居屋,值800萬左右
最近想換樓買大D
目標想買大約1500萬樓做5成按揭
手頭上全家有200萬現金左右

不過有問題
全屋企收入只有我同老豆
一家收入大約每月10萬左右
我就廿幾歲,有層樓供緊一個月2萬
重有5成未供,有租客供緊
老豆就57歲,收入平均每月5-8萬左右不定
佢做裝修判頭,收入唔太穩定
因為過完年有1-2個月未開工無收入
但係佢又無稅單同無供MPF
啊媽無做野無收入

唔知壓力測試過唔過到?
我想問下尼個情況銀行做唔做到5成按揭?
唔該博士

講漏左我收入大約3.5萬左右
無稅單

46000入息，最穩陣按到480萬，壓測大約59%。如果照你所講做盡63-65%，可考慮按520萬，壓測64%。但要留意，唔係guarantee做到，雖然係專業人士，但決定權始終係銀行手，所以都係預留多啲資金或者後備擔保人，兩手準備好啲。
如果想買700萬樓，budget如下：
2）印花稅 700萬 x3.75% =262500
3）律師費 10000
4）地產佣金（如有）700萬 x 1% =7萬
Total: 大約34萬
首期可用：220萬-34萬=186萬，700萬-186萬=514萬。即係如果想博64%壓測按520萬都係可行的。但記得要搵返啲手鬆嘅銀行去入，唔好盲中中亂咁試。有需要再找我聊一聊吧。

— 按揭小幫手 @meowminion

有機會係check過你TU, 本身已經有p loan/好多張信用卡/冇盡時還款都會影響銀行批出貸款。不過其實絲打可以直接打返去問點解唔批，咁就咩煩惱都冇晒

— 按揭小幫手

想問學資處貸款會唔會影響按揭？

求求博士解答 手頭上資金大約1m，想target 7M-7.5M 樓，打算2月出完bonus 就置業，雖然年尾花紅比較多，但睇樓上知道要除24，唔肯定以而家呢個package 去申請按揭，銀行批唔批到咁多。

仲有後備方案就係用女朋友做擔保人，大約25k x 14個月

感謝樓主

我想問下, 2人月入大約60K, 但得1.2m, 固定受薪, 係唔係做唔到9按, 想target 7.5m 下以既樓, 如果唔得, 最少要預幾多現金?

thanks

博士私聊係唔係TG@meowminion?

博士你好！
想問下知唔知一般資料上左MC之後幾耐會岀結果比銀行？
自己衰遲咗少少搵按揭 交樓果邊又早左
好驚比人罰息

如果冇借 mc, 6成按揭，一年後銀行會唔會出信要我提供水電煤氣費單？

想問層樓508萬 問左aa 佢話首期+傭+律師費等等72萬左右 如果我係做學校perm位（非老師） 今年point18 約3萬6請問可以借幾多？ 另外如果唔夠借 可唔可以加阿爸/阿媽個名（佢地退左休 但有退休金 仲有層供完好耐既未補地價居屋）

博士博士～～ 好似miss左我

另一半個個月都要銀行過數交租

壓測會唔會當恆常開支/債務

屋企人層樓一早已供完
但想按20%應急
邊間比較快批？
搵中介定自己搵銀行？

屋企人已退休冇收入証明
係咪按四成以下冇收入都必批？

Thank you

想問：

1. 當銀行回贈1%，中介回0.1% 係cash 入我ac 定會因為過左1%要係借貸入面扣？

2. 係咪正常銀行都會比我擇回cash 定扣貸款金額？

唔該晒

免息分期買左野，會扣唔扣收入條數

合約寫有約滿酬金
已經出過一次
會唔會計到落入息到

博士你好
想用媽媽個名買樓，但媽媽無收入，我同老婆做佢擔保人得唔得的？

想問居屋按 究竟洗唔洗壓力測試 岩岩出黎做嘢無耐照計我就過唔到 如果今期有得買但係交樓應該兩年後 係收樓先做按揭定卑訂就要做？

印花稅唔係3%？

想問下，兩公婆加埋得40k，想加多個舅父20k擔保人，做唔做倒9成？

Target 650萬單位

博士你好，我同另一半打算買650萬既樓 首期打算俾100萬 我地兩個人工加埋58k 之前有段時間拖過十幾萬卡數 加有bank loan 但10月嗰陣已經還清哂 而家個TU rate已經由c上到b頭 我想知我地會唔會做到林鄭plan按到9成 如果按唔到9成我大概要預多幾錢先可以上到會? 好驚做唔到9成唔該晒

一手居屋唔洗 政府擔保左
揀左樓簽左文件就可以去搵按揭
但收樓先開始供

會 TU查到信用卡差幾錢

如果你張referral form寫明0.1%回贈
咁你就要扣哂1.1%

要有番適量流動資產會批得爽手d

比多少少資料
層樓1200萬左右，按50%
2公婆月入8萬，供緊樓2萬
媽媽0收入

Hi 博士

小弟想借盡 7.2M，買8-9M樓。月入60000. 首置

1) 網上計係過到50% 過唔到壓測。想confirm下？首置唔駛壓測穩唔穩陣架？
2) 小弟另一半月入35000, 可以擔保。但有個問題，佢係香港收入但不是永久居民 有無問題？
3) 小弟同另一半都是大學文職，算唔算穩定行業？我地都係合同兩年一次咁。
4) 我地都係美國番來做野。我番左一年半有稅單。另一半番來四個月未有稅單 影響大嗎？
5) 想問例如內部升職（算唔算轉工？），會簽份新CONTACT咁，對做按揭有無影響，定係等到幾時穩陣？因為收到料有機會升。現有合同下年6月完。

推番先按錯左不推文

巴打應該係打算按9成，即457.2萬。而入息36000的話最高按揭貸款額均去到380萬，壓測大約60%。未試首期等等費用，仲差77.2萬。同時的確有銀行係會接受退休金計入壓測，但就會衍生另一個問題，按揭年期。
假設父母60歲，銀行一般會行用75-去計算按揭年期，即75-60，只能按到15年，你嘅最高按揭額即時變到得返260萬左右。同時，MC都有機會直接reject, 因為擔保人每年紀太大未能做到擔保。
所以加爸爸媽媽未必係個最好嘅做法，建議考慮另一個擔保人好啲。

另外未補地價居屋可以用黎套錢既，但會比較煩複同埋有成本。簡單講講：
因未補地價，即有一部分業權係政府度，銀行係唔接受直接按揭套現的。但有六大原因可以接受，最簡便係財務困難。即向財務公司先借貸套現，然後拎住合約向房署申請加按同意信。有呢封信後銀行先會接受按揭申請。

房署批呢封信要6-8個月。開頭講既成本就係呢段時間既利息開支。所以你可以計一計數，值唔值得咁做。定按自己能力買番400萬左右樓就算~

— 按揭小幫手

除左Mc 銀行都有機會抽樣調查的。因為放租正常只可做5成按揭，只要有超出法規既情況，銀行都有權抽樣的。只係睇好唔好彩~

如果抽中又提供唔到時，銀行係可以要求按揭人補番1成差額及當然多比既現金回贈的。

— 按揭小幫手

要視示返銀行決定，有啲銀行係無須計入壓測的。若果租約即將到期，而置入嘅物業又係首置，就可以提供相關返文件俾銀行，證明到買左樓之後就無須支付租金收入，咁就只會當作支出而免計入壓力測試。

— 按揭小幫手

中介好處就係自己唔洗盲中中去試，始終人地都會有一定嘅相關知識，專業啲。自己去銀行要間間walk in 問，撞板機會同花嘅時間會相對多啲，如果遇著個唔熟手banker咁就gg了。

按四成以下唔睇收入係講緊資產審查按揭方式，唔係間間銀行做同埋有限額的。建議搵相熟中介查詢同申請，會容易同快批好多~

— 按揭小幫手 @meowminion

650萬按9成即585萬，入息52000，壓測爆左大約64%。放寬左之後，壓測61-65%都有機借批到，但要留意下自己tu grade, 有冇外貸等。如果清清白白，又係公務員，就好大機會批到9成，但都要預留多啲資金或者後備擔保人，同時需要搵啲手鬆嘅銀行試一試。

— 按揭小幫手

唔係好睇得明兩人收入幾多，可以分別列出黎再俾我睇睇。另外假設target 900萬樓，最高按8成，即720萬，入息要求68000左右，壓測大約60%。如果兩位係專業人士、to 正常冇外貸等，想博盡啲去到61-65%嘅話，入息65000都可以試一試，但就唔係100% guarantee 做到，建議要預留多少少資金以防要抬錢上會。

至於轉工方面，建議成功批出貸款後先，就算簽左offer銀行都有機會隨機做employment check， 如果check到已經唔再係原有公司受僱，就需要補交新嘅僱員合約同入息證明，重新再審核，以致延遲左貸款批核日期。

— 按揭小幫手

謝謝！

你好
等緊中銀批 banker今日打泥話批咗之後要補返關鍵日前一個月出糧資料 我唔係好明 如果我touchwood 俾人炒咗佢可唔可以批咗之後彈弓手 我有固定入息 唔係佣金 冇放過no pay 佢話對我個行業有保留 但係叫我放心應該批到 但係我仲係有啲擔心

多謝巴打
本身想搵另一半 但佢自己都借緊銀行150萬供樓
Btw如果佢加人工 加double 可唔可以再借銀行錢？

按保一筆過比係咪多數有６折？
我６m樓要比幾多按保？

想問問
我同老婆都係有樓宇按揭係身(兩個都做左擔保人)
而家想買層六百萬樓下嘅樓，落其中一個名
已知因有按揭係身，最多做八成
點先可以知，最盡可以再借幾錢？

即係可否先比哂我地兩個嘅入息證明比銀行先，等銀行可以預先幫我地計左仲淨幾多按揭額

如果得，邊間行最易做到呢類預批服務？

謝謝

想問下個case
有層唐樓值250萬左右供斷咗想再翻按
月薪30000
每個月還銀行私人貸款$20000 （總共欠45萬）
股票220萬
現金10萬

有冇可能係唔還私人貸款同唔賣股票情況下按到130萬？（如果還左私貸都可以，但還完要唔要等信貸紀錄有update 先可以再借）

初步問左按揭經紀，佢話好難批，做唔到，就算還晒私人貸款都唔一定批俾你。唔知係堅定唔想做我生意。

巴打想問下：呀爸呀媽最近想買層５５０萬左右嘅樓，本身冇物業係手，一個月入６萬一個２.５萬，年齡係５５同５８，我自己月入３萬，２６歲，因為銀行做唔到３０年，最多２５年，我諗緊好唔好加自己做擔保等個年期可以變３０年每月還少Ｄ。想問下如果加左我做擔保會影響我自己第時stress test幾多?係咪會成個mortgage食左我可以用黎供第2層樓嘅收入?因為都可能2年後同女朋友(月入3萬到)買600萬嘅樓,怕到時過唔到stress test

想問月入30k，穩定收入，半專業人士
有現金大概1m
最盡可以買到幾多錢既樓呀？
謝謝

請問白居二買二手居屋係咪唔駛壓測？
同埋係咪每月還款唔可以超過入息既一半？
唔該

博士你好
我喺幫屋企人問
想請問如果買家50歲左右，壓力測試冇問題(買7百五十萬左右嘅樓)，但係佢想分三十年供，但問過中銀就話三十年呢啲就要正式入紙申請先知做唔做到，所以想問其實係咪多數唔會做到？正常呢個年紀只係做到25年？

另外，如果買家想買八百五十萬嘅樓，要人擔保，而擔保人都係50歲，做中學老師，同樣佢都想分三十年供，喺呢個情況下，係咪更加唔會做到？都只係做到25年？
Thx，麻煩晒你嘅解答

H按點計
Hibor 每日都唔同 拎均值？

計每月你Drawdown 個日

樓主，想問問，如果1000萬樓想做按揭550萬(即係5成半），舊按揭plan好似上限係500萬，要新按揭plan先得，按保費你估計要多少？我睇過個表hkmc個表，唔太明白，因為都以6成或以上按揭去定收費。先謝謝樓主。

想問下銀行批咗 HKMC通常係咪都會批 大家睇嘅野有咩唔同？

我兩年前買新樓P按，而家係咪唔轉H就笨柒？？

睇你P減幾多。如果實際利息大過2，就建議轉
不過睇下你係唔係發展商既高成數plan, 要留意返over 600萬樓價既林鄭plan係唔接受轉按

樓主，想問兩人月入共七萬多，專業人士，會繼續加薪，150萬現金，想買700萬左右，按9成，最盡買到幾多定應該儲多陣先？

博士你好
本身無任何物業
如果申請高成數按揭，前題必需要購買物業用作自住
但如果同太太住喺政府宿舍，會否被按揭公司質疑購買物業用途?影響批出按揭機會?
待博士解答

樓主你好，我同女朋友月入加埋54k，我係測量師，女友係政府工ACO

Target買600-650萬已補地價居屋，樓齡20-22年，可以做9成按嗎？如果700萬，做8成5得唔得？

另外想問下，未結婚可唔可以落兩個人名一齊買樓？定係要一個做業主，另一個做擔保人？

多謝博士！ 剛同女朋友買了555萬的單位🙏🏿 輕鬆好多了

博士你好，我同女友加埋月入47k,公務員，想買600-650萬樓，最小要有幾錢首期先穩陣

你好👋🏻
我38k, 只有1.2m
如果自己一個，咁嘅情況最多可以借到幾多？

想問問樓主
如果我揾22k, 女友揾40k
想借6.3m 9成/8成，會唔會好難做按揭？

博士你好，想問問如果銀行月結單公司每月出糧比我無寫明係salary,係未會唔認我依畢錢係計月薪，但我稅單係全齊的

按保公司近日減少左按揭保費折扣喇～請注意：

一般過到壓測之申請人：
（首置人士的供款與入息比率不超過 50%及「+3%壓測」後入息比率不超過 60%）
按揭保費折扣由6折，減至65折~

爆壓測之申請人：
（首置人士的供款與入息比率不多於 50%但「+3%壓測」後入息比率已超過 60%）
按揭保費折扣由66折，減至71折～

以800萬物業，按9成，即貸款額720萬，貸款年期30年為例：
一般過到壓測之申請人：按揭保費折扣由6折，21.6萬；減至65折，23.4萬~
未能通過壓力測之申請人：按揭保費折扣由66折，23.76萬；減至71折，25.56萬～

或者你會問，保費折扣折少左會唔會影響壓測計算嫁？放心，答案是不會的。如要加借保費，銀行壓測係以保費正價計算的～用翻以上例子，800萬按9成，年期30年，正價保費係5%，即36萬，如要加借保費係以720萬+36萬＝756萬貸款額計算壓測，即通過壓測所需月入要$71,042。

不過小秘書要提一提大家如果大家想行未能通過壓力測嘅申請，請預先問清楚你嘅情況穩唔穩陣，因為銀行係case by case批爆壓申請，如果你係高危職業、非穩定月薪等，好大機會借唔足喇～
--小秘書 @DrLoan

想問下仲有p loan 要早幾多還哂先唔影響批按揭？

博士你好

借款人26歲，首次置業，按揭9成，樓價540萬。
信貸評級B，職業sales，固定底薪$16000，佣金每個月唔同，底薪+佣金平均月薪$28000。
加兩個擔保人，擔保人1: 丈夫，28歲，固定月薪$21500，有雙糧（合約有寫明保證有），擔保人2: 老爺，56歲，固定月薪$23000，兩個都無債務，無香港物業。

請問按揭批既機會幾大？

唔該

博士你好，可否幫幫手，睇睇小弟#236個問題，感謝

可能你太早簽左offer，銀行可以幫你hold offer，但要你補出糧文件證明仍然在職，依種做法係依家時勢都係正常～touch wood補唔到銀行會彈弓手的，正常冇左份工銀行都唔會批，解決方法唯有加借款人/擔保人重批祝你順順利利撐到成交
-小秘書 @DrLoan

請睇#263
依家冇左6折了，變左65折，除非超靚料客銀行先會嘗試幫你爭取～
6m按8成就要6m*80%*2.15%
6m按9成就要6m*90%*5%
不過要注意加借保費嘅壓測都要用正價計
-小秘書 @DrLoan

若然巴打想加另一半做擔保,而另一半又將會加double 人工的話
只要壓測夠計,咁理論上係可以既,但要留意幾點:
1)按揭成數會減低一成,即本身最高做9成會變成8成。
2)每月供款額計法,會運同另一半入息加埋計，包括另一半正在供樓的貸款,當成一個單位去計 DSR既。即是比率上會變成至40%及50%
3)另一半既職業,若然係大公司/政府工穩穩定定,糧單上有寫明既,有幾間鬆手少少的銀行都會較易受理。有CASE試過係做高成數按揭,銀行可以用跳POINT一個月人工計算壓測,唔洗等齊三個月文件先申請。
計唔掂數再問我!

---------按揭小書僮@Missmeow88

想問借按揭, 係咪要清哂啲月供卡數同月供私人貸款先去申請會易啲借足?

因預批要花上銀行唔少資源同時間。
好多時banker都會白費功夫，所以現時都無銀行再肯做預批了。
如要計到最盡按揭成數,就要用每月擔保人還款額連同計入,
留意供款佔入息比率及同壓力測試，就需要分別下調一成去計，
即比率至40%及50%。唔超過比率就係向銀行借到既錢。
有唔明再問我~
--按揭小書僮@Missmeow88

1.唐樓唔係所有銀行都肯做，一黎樓齡大未必按得足30年，要用75-，一定要嚴選銀行，同埋你預利息有可能貴少少
2.巿場上有少部分銀行可以重按清數套現，即p loan可唔計入壓測，dd完銀行直接幫你清埋p loan，順便套現，以你月入借6成都冇難度（6成以上經按保就難啲，因為唐樓），不過要搵指定銀行做
3.touch wood冇重按清數套現銀行肯做，就要行正常計p loan入壓測plan，咁你實過唔到壓測，一定要全清筆p loan先，清完就過到壓測，都係要嚴選銀行先做到
4.其實都唔算難做呀，除非你層唐樓有契約/業權/order問題啦～我估個中介係見你細loan size所以....
有咩唔明就tg問下啦～
-小秘書 @DrLoan

爸爸媽媽層樓想做幾多成按揭?
如果想拉長按揭年期,都會有80-既鬆手銀行介紹到俾你。
當然,巴打做家人既擔保人係可以拉長還款年期,
但若然你日後會同女朋友有買樓既打算,就唔係太建議了。

因為壓力測驗計法會直接影響,爸媽供緊層樓亦會計入你既債務還款,
而且按揭比率同成數會降低一成,即你買樓時最高做到8成按揭,
另外每月供款不能超過入息40%, +3厘後壓力測試比率不高於50%。
要小心計好數

by 按揭小書僮@Missmeow88

本身個plan H+1.28,而家過左罰息期，係咪點計轉按都無著數？

博士你好
想請教新居屋按揭
如果曾經破過產有無得救

有能力嘅話建議都係還清左先再申請按揭，一黎p loan會拉低左自己tu, 而每月還款額都會計入壓測。
幫你計過數，如果係未還清嘅情況下申請按揭，最高按揭額只能做到190萬，加埋着期150萬距離500萬樓仲有一大截。

但若果還清左，以3萬5入息計，最高按揭額去到370萬，壓測大約60%，支付首期130萬就可target500萬物業了。

— 按揭小幫手 @meowminion

如果以佣金收入為主嘅行業，只能做到8成按揭而計算方法最常見會用6個月平均數去作準。但由於巴打收入太過浮動，銀行好大機會會睇較長時間嘅平均數，最長睇兩年。以巴打入息兩年計假設total240萬，除返24個月每月入息為10萬如果target1000萬物業，用250萬做着即按750萬，壓測大約43%。

不過以上計算方法只能做個參考，因為近呢半年入息增長實在太多，銀行有機會用其他計算方式例如打折等。所以有需要都係俾多啲資料我例如職業，入息證明等等再問清楚銀行先穩陣。

— 按揭小幫手 @meowminion

假設只計固定底薪4萬，最高按揭貸款額為420萬，壓測約60%，加埋首期85萬可以target500萬左右嘅物業。

而bonus 方面，一般銀行會以平均數去計算，以兩年bonus11.7萬除24個月，每月入息會多4875，最高按揭貸款額可以去到480萬，加埋首期70萬即可target550萬物業。

但要留意返，呢個只係最理想嘅計算方法，並唔係每間銀行都會接受bonus計落入息，亦有可能接受bonus但只能做到8成或以下按揭。若果bonus係列明左係僱員合約嘅話就更有說服力，愈大機會接受。

— 按揭小幫手 @meowminion

多謝！！咁我清左數先

唔該哂你 博士 希望做到

博士或其他清會點建議？

假設6.5M 樓 （原本預算5.8-6M 但心目中果D 真係無選擇）46K 入息穩定職業無負債
唔計雜費，首期希望在1M內，但又想留返舊錢裝修 / 砸袋

1） 借 84-85%， 30年，但咁樣會爆壓則 （64%）,接近清袋

2） 借盡 90%，但加個擔保人收入 17K，留返舊錢整屋

3） 等多半年，到時應該有HOUSING 多5-6K 幫補下，當然唔知會唔會追得上樓價

THANKS

博士你好
而家我target 5m 樓 二手盤
月入42k (未扣mpf)
大約有80萬首期 借9成得唔得
首置嘅話 係咪印花稅都要15萬
上網太多資訊有啲混亂

得19k月入要儲幾多首期先有機會買樓

博士你好，可以幫忙睇睇小弟245呢個case呀？

另外，如果轉一轉玩法，層樓就借500萬，車位就借40至50萬。車位係太太名，但佢係家庭主婦，冇收入，係唔係我擔保人就可以？呢個方法行唔行得通？定係單用層樓做按揭比較安全？
小弟收入61k,未計任何花紅 （花紅兩年平均每年120k左右），冇任何其他借貸。

先謝謝博士！！！

博士幫幫手

你好博士

打算下年買樓，首置
同女朋友夾埋穩定入息過60k，首期大約1.2M，想問吓買7.3M樓大唔大機會做到9成按？

咩價位嘅樓會比較保險？
多謝！

應該申請幾多間銀行按揭？

大師,
曾經我有個中同申請按揭被ban,
然後想游說我簽文件,
雖然我拒絕, 佢亦反目冇再聯絡,
但睇到呢個post,
我就想問,
按揭寫我名, 同 共同借款人寫我名 係2回事?

博土你好，想問月入30k，公務員，現金1M，首置想9成按揭。最盡可以買幾多錢嘅樓？如果單人上車係咩過唔知壓測一定要搵擔保人先得？

想問白居二按揭

1: 聽講20年以下可以925？

2: 20-25年聽講免壓測，但借成數低d，還款期短d，可唔可以講下21，22，23，24年分別最多借幾多和還幾耐？網上個對數表張圖睇左，果個圖真定假？

3: 按揭轉介 vs walk in銀行按揭有咩分別？究竟轉介有無著數？適唔適合白居二？

4: 現時白居二按揭邊間offer最好？

5: 按揭有無得預先做左先？聽講簽完臨約先去審批，唔批就大拿拿無左細訂，想100%肯定借到先簽臨約，保障了自己，因為細訂d錢對平民黎講都好撚貴

感謝

唔好意思呀書僮小姐，仲有個問題

假設而家我做擔保人層樓，一個月還$10,000比銀行，咁我現時嘅還款額，係當$5,000定$10,000?

即係同業主一人一半計？

btw 宜家有1.2m 首期，初步問過幾間銀行大概做到H+1.5…
銀行係咪近排都呢個息率？

Dr Loan
諗住買左個租置居,有政府擔保,但有稅貸係身,個信貸評級跌左,想問有冇影響?

博士請幫幫手🙏🏻

你好博士 計算總收入可唔可以計算未扣mpf前人工 謝謝 另外邊一間銀行做按揭批核會比較快謝謝

請教博士

做9成按揭如想搵幾間銀行offer作比較，會唔會影響按保既批核？應該搵幾多間為合適？

另外依家按揭連按保批核係咪大多都需要2個月左右時間？

麻煩博士

想問下做按揭
做8成按 銀行估足價
仲有咩原因會借唔足？

信貸記錄差？工作唔穩定？

博士你好

我月入46k ，20年4月開始供緊層樓，loan size 400萬左右。月供約14k - 16k。

我可唔可以擔保到月入25k女朋友，買大約400萬大西北既樓。預借8成

借唔足可以係：
1. 有借貸係身，影響借貸能力
2. 非固定收入人士，部分收入銀行唔認可

如果係做按揭之前已經還返個借貸又得唔得呢？
個借貸12萬到

得
但影響借貸能力唔係個欠債總數，而係個每月還款額

博士你好！
我月薪2萬5，如果唔過壓測最多可以買咩價錢嘅樓？

$2.5M

你好

如果兩人收入固定 無貨款 30歲 月入4萬6到 首期 85萬 買550萬 32年樓 可分30年 借足？ 壓測會易過？ 最盡又可以買幾多錢到樓 叫最安全過到？ 唔該

幫你計左650萬按9成，唔加借按保就壓測約62%，計埋加借按保就64.6%，剛剛踏正65%壓測界依家部分銀行都放寬到65%壓測喇，所以問題不大，不過保費折扣因為你爆左壓測會少啲，變左71折～記得兩位都唔好有外債係身、要齊糧單稅單MPF文件呀～

兩個做法都得，關係寫未婚夫妻就可以，不過建議一個做擔保人，因為遲啲想買多層甩名就擔保人會容易過業主好多～
-小秘書 @DrLoan

Hi 博士你好。有親戚高成數按揭偷雞放租咗一排，而家佢唔想再偷雞，想搞原行轉按借五成，轉做出租用途，心安理得，但目前租客張約未完。唔知咁樣搞原行轉按，對佢有冇風險？

你好 Dr Loan
而家層樓爭按揭450萬，月入9萬，想喺屋企停車場買個200萬左右車位，可唔可以將車位個按揭加埋落樓個按揭度？
定係要照分開計，俾100萬首期再p plan供？

另外想問一下甩擔保問題
而家層樓係老婆單名，我係擔保人，下年老婆月入足夠單名供樓，我想甩返我個名出黎
如果咁既話係咪要成份按揭重做？因為份按揭仲係h+1.25, p-2.85 cap, 重做驚做唔返呢個息口

唔該晒

幫你計左,巴打同女友月入47k,
最高按揭貸款額可以借到4.96M左右,
如果買650萬既樓價,即係首期要有1.53M,再連埋雜費:律師費:8k、
地產佣金1%、印花稅23萬。加加埋埋首期都要有1.76M先穩陣。
最好預留鬆動多少少資金~計唔掂數或有唔明再問我

— 按揭小書僮@Missmeow88

30k 穩定月入可借 300萬，加埋你現金，total 有400萬，做9成就即係唔可以唐樓舊樓，要大屋苑同40年樓齡以下，扣埋aa佣同印花稅，你預360萬樓，之後有冇錢裝修都成問題

建議你等跳多兩年point, 再搵個同事做伴侶，選擇即時大增

博士你好
請問兩人加埋固定月入62k, 其中一人人工有20k係浮動（commission/bonus),想問做9成按揭係咪會計哂62k計最高貸款額？
網上果d最高貸款額既計數機, 應該用2.5%定依家既h息去計？
謝謝🙏🏻

問漏左
3. 按揭保險個錢會計埋入最高貸款額定分開計？
Thanks

月薪x100 已經好準下

留意轉按係做唔倒林鄭plan

想請教下，單人月入穩定$42,000左右，想買大約600萬左右嘅樓，做唔做到8成按揭？ 要預大約幾多錢去俾首期同雜費？謝謝

博士你好
女方人工：50000
男方人工：53000
男方本身有層供滿值600萬嘅樓，但業主係同媽媽和細佬共有，男方有大概35萬tax loan(已還10萬), 同30萬 rev loan(備用)
想用女方名買層900萬嘅樓首置按8成，男方做擔保人，可以做到按揭嗎？？

博士你好，
可幫忙睇睇以下情況嗎
本人：月薪 31400=(固定月薪$12400)＋每月平均Bound$19000
擔保人(只選其一做擔保)：
爸爸(70歲)=固定月薪$15000 (想先問爸爸做到擔保人機會大嗎？)
呀妹=固定月薪$15000

Target:$570-600萬
首期：$140萬
希望借 7成6或8成

想問以下兩個情況
1. 如想買$570-600萬既樓花即供，可以借到大約幾多成？因為google過見到有d話可以借到樓花價既8成，有d話600以下樓花最多借到400萬。因為首期只有140萬，要借到430-460萬先夠。

2.如買二手樓$570-600萬，是否都應該好大機會借到7成6或8成？

唔該哂

代答 前幾日打過去hkmc問
9成按揭 浮動收入一律唔計

想問如果收入35k，加父母一人做擔保人20k(5x歲)，可唔可以借多d?

想問問3人聯名買樓有冇咩要注意

博土你好，想問月入33k，政府合約員工，可以拎到3百萬俾首期連雜費，買650萬既樓係咪都過唔到壓測？thanks

實過到啦

我自己計好似真係過唔到 要月入36k先得 未計雜費

博士你好

我target 6M既樓，我同女朋友4.8k合共人工，有1.2M首期，想問下幾樣野。
1. 連首期1.2M，計埋一連串雜費，要洗多幾多？
2. 如果估唔足價，大約要去到幾低估價，我先搞唔掂要撻訂
3. 同埋而家個按揭利率，其實系要點計？網上個啲按揭利率信唔信得過？有冇參考？

感謝博士

博土你好
我同老婆 月入加埋70k (未計13個月糧，花紅同gratuity)
我係專業人士（不過合約工），老婆政府工
想請教下以下問題
1）岩岩賣左而家層樓，想問下拎住臨約申唔申請到林鄭plan？因為原本層樓係我同我老婆名
2）想換target 7.5M樓，做9成按，係咪應該過到壓測？
many thx 博士

有無預過啲客報成交咁多，實成交少10%
例如s&p 7.7m, 借MIP 7m, 但原來實質成交係7m, 只係同業主deal好用7.7m做成交價，等佢借到7m

註冊成交冇得呃？

你照註冊7.7m,只係業主實收7m, 差額果part稅大家自己傾想睇下有無遇過呢啲客

想問吓有層樓轉左老母名 供滿既樓 估價5.8m, 租金13,000, 想按層樓 拎返d cash有無得諗？

老母65歲無做野

同問，按左層已供滿既樓係咪就咁搵銀行按左就即時有cash ?
我前日問agent，佢話我假如想按一層500萬樓，佢話淨係借到250萬俾我，而我同時要有250萬係銀行咩玩法

公司的儲蓄互助社，有置業低息貸款計劃。
個貸款張支票直接比律師樓，係做緊按揭時候仲未生效。
咁呢個還款金額，是否在計算壓力測試時，要一併計算同主動申報？有無咩要特別要注意？

博士，想問一下，如果擔保人本身擔保左A買樓，之後可唔可以再擔保B買？
thank you

我阿妹教師月入35k，我私人公司月入32k，會二按而家屋企自住層樓做首期，預大約200萬，想問下最高可以afford到咩價位嘅樓?

1.月薪計法係用未扣除mpf前既數去計。
2.每間銀行取態不同,如果係申請高成數即8成以上,銀行同hkmc都會嚴謹少少。若然巴打係做大公司,穩陣方法就用稅單總和除12計算。
3.承上題,因6成以上成數要經hkmc批核,所以allowance通常都唔會除返去計落月薪。
有唔明再問我@missmeow88

幫巴打你計左數,月入30k最盡借到317萬,加埋手頭現金就大約買到417萬樓左右。但記得手頭現金要扣除返雜費費用:即係佣金1%,律師費8000,印花稅9萬。
按揭小書僮@missmeow88

大貓
loan size 3.58M
H+1.4%
rebate 21k
有ML

無1.35嘅

想問係咪無銀行肯做預批

9成按
中銀壓測試最盡係咪70%？

7.3m 9按就要行爆壓測plan呀，壓測大約63%，加借埋保費的話更爆～要63k人工先過到正常壓測(5.5%,30yrs,壓測60%)，不過爆壓測以依家規例都做到，只係保費由66折減到71折，最緊要都係齊文件同冇外債。
你唔想爆壓測就加大首期啦，去到做7.3m 85%按都穩過壓測，壓測大概59%
-小秘書 tg@DrLoan

通常我建議客比較完各大銀行plan後，申請最靚offer/ 最易批到嘅2-3間銀行就夠了。你大包圍狂入銀行都冇意思，一黎浪費自己時間填表，二黎入太多會令銀行覺得你係格價客，有機會拖慢你個case黎做～所以揀最適合自己嘅入就得了
比個例子，新居屋入細行絕對冇意思，因為細行批新居屋仲嚴過大行除非你個case連大行都搞唔掂啦，咁就可能加個資詢人入細行或者會多啲機會。
-小秘書 @DrLoan

樓上師兄都大致解答左穩陣嘅plan
如果你好想依家上車、買貴少少，就要行爆壓測plan，不過你3.6m 90%都已經壓測61.3%，而4m 90%嘅壓測大概係69%，仲未計加借按保費，所以你睇住黎買啦，講真去到壓測65%以上就真係要博，未必100%批得足嫁～好睇你個人信貸紀錄，我見過啲客壓測爆到71%都批到，亦見過shape cut 65%而批唔足嘅加個擔保人易辦事好多啦～
-小秘書 @DrLoan

最尾個句最重要

博士你好

想問如果考慮買村屋平台類單位，查冊有屋宇署記錄話有僭建，但交吉後賣家已拆僭建，通常銀行會跟據屋宇署記錄而唔批按揭？定銀行會自己搵人上單位睇再決定批唔批

多唔多有屋宇署order嘅樓成功批按揭？

感謝

同問🙏🏻

兩個人加埋底薪42k 未扣mpf 穩定職業收入
800k 做首期+雜費 按9成
應該target 咩價錢既樓？
還款年期會批做25 定 30年？

另外想問喺落要有臨時買賣合約先可以做到按揭？
萬一簽左臨時買賣合約銀行又唔批按揭咪會冇左訂金？

巴打請問樓花用建築期係咪先可以用林鄭plan?

同埋假如我得每月定時有幾萬蚊入數，但無工作，你當係職業兒子有人每月俾錢我洗。做到按揭機會有幾大？thanks

1.基本上樓齡19年或以下就925，踩界20年就視乎屋苑
2.依啲要私下問銀行或中介，你比樓齡同屋苑名先查到，網上對數表係流出黎嫁，張對數表算係銀行機密，網上果張有可能唔update的，唔介意可問我～
3.簡單黎講，按揭轉介多現金回贈（都幾千蚊）& banker介紹～不過要嚴選中介，有啲出名冇跟進，遞左轉介表但連banker都冇搵過客
4.易批就大行，offer最靚果2間就要等耐啲～
5.家下冇預批啦～都係比啲數字我/專業按揭部banker幫你計下，plan好哂、確定冇甩漏先去馬簽臨約，甚至照住建議揀樓添
-小秘書 @DrLoan

計10000呀～用整個每月供款計的～
-小秘書 @DrLoan

當然唔係啦～依家可做h+1.3%, 1.2%rebate +額外中介回贈
-小秘書 @DrLoan

有禮貌地麻煩banker幫你appeal下通常好嘅banker都會想做得成單生意
btw家下有銀行做緊h+1.3% 1.2rebate laaaa~不過批耐啲咁解～
-小秘書 @DrLoan

博士可唔可以幫手望望

我信貸紀錄應該良好，冇乜用信用卡習慣（每月最多~2-3k，全部準時交全數）冇借過錢拖數等。我都知搵多個擔保人易辦事好多，可惜真係搵唔到擔保人，屋企人都退晒休一係無業（但都有供完的物業在手），我聽朋友講如果冇入息但有物業在手都可以做擔保人，請問如果我用呢啲方法行得通嗎？

因為男朋友本身已經供緊一層樓做唔到我擔保人

感謝回覆

博士可唔可以幫手望望#322

博士

問一下
月入32k
現金二百萬

無負債
無人可以擔保

最盡可以買幾多錢樓

預批係咪指prelim 幫你禁下條數only?

月入44K, 想問下最多可以到幾多錢買樓？

最主要睇返政府仲有幾長擔保期，如果只淨返十年擔保期左右, 銀行就好有機會要求做壓力測試。
另外無錯~每月還款係唔可以超過入息既一半 !只要樓齡唔太舊~而且未補地價! 申請人TU唔太差的話,只要有合乎指定入息同埋唔超過資產限額一般都好大機會唔需要壓測。

按揭小書僮@Missmeow88

我有問下先 請教博士

兩公婆月入加埋9萬 （7+2）
兩個都首置，但老婆係外母層樓擔保人 （大約2.5m outstanding)

做按揭（唔要按保）最多可以借幾錢？

H按係銀行同業拆息~大部份銀行都會用1個月結算利率黎計算。
結算利率會用開始供樓果日作準巴打上銀行公會就Check到~
有唔明再問我
按揭小書僮＠Missmeow88

博士，請教下

一般黎講銀行按揭只可以借到六成貸款額~如果巴打係想借六成以上既按揭~其餘既就要靠按保公司幫手承造,所以風險一定比銀行大,無Guarantee一定批到架~Touchwood發生左被Hkmc Reject既情況都可以靠Banker去幫你做上訴申請。
當然 ,HKMC同銀行睇嘅野主要都係文件上~職業穩定性~有無齊2年稅單同糧單,供齊MPF的話~只要料齊個底唔花,TU靚靚仔仔,再搵有經驗Banker幫手申請都唔會難批既。

按揭小書僮@Missmeow88

1.單一買家：高成數按揭通常就會用「75-」去計，所以你預做25年先，如果多都係多2年左右咋，除非係特別高資產客啦。
2.非單一買家：其實銀行standard做法係拎人工較高果位計年期，但如果借款人職業穩定、月入亦夠每月供款，有機會用借款人年紀計，而非擔保人～
小秘書 @DrLoan

唔係～hkmc出名嚴～特別係處理background check, company search, check tu數等，不過你正正常常就唔洗擔心
--小秘書 @DrLoan

會~按揭公司會有理由質疑物業用途!
所以巴打係普通租樓的話,填申請表時要填寫返物業之後會退租。
同埋聲明之後會將宿舍交還俾政府，按保公司先會接受申請高成數按揭~
否則好大機會影響批出高成數既按揭機會架!

按揭小書僮@Missmeow88

如果還款超過入息一半，可唔可以用擔保人嚟解決？擔保人有冇咩規定？
唔該

我又調返轉
銀行覆我hkmc 批左8成半
依家等佢銀行自己批
係未好大機會批到

利申 買村屋 打算借八成

中銀按揭點解咁q麻煩
要問我拎晒三個月所有信用卡月結單黎睇

工銀 淨係糧單同出糧戶口就已經同我批咗hkmc個邊

係，好驚d個超低息貸款係陷阱

你話屋企人退曬休，即係年紀都有返咁上下，淨用物業擔保，其實都唔容易，同埋批唔倒高成數按揭，你真係好想而家買，又睇好後市既，個人建議你一個高風險方法，就係叫屋企人加按層樓俾大舊首期你，然後你要還兩邊錢，但月入30k 真係好難搞，除非你個grade 好快有得升，同埋你要睇埋華員會有冇吹風話公務員減薪，一減就gg

不如你講多少少你個月入情況？咩行業？如果要你提供兩年稅單，平均收入係咪都有31k? 同埋高成數按揭一律唔計浮動入息（可以打去hkmc查詢）

你爸爸70歲做擔保人，有啲銀行會用佢既年齡嚟計還款年期，如果要用你（較年輕申請人），有機會要你爸爸做共同借款人，兼申報同你一齊住先得

屋企人年齡分別係60同65歲，唔想按咗層樓嘅係咪真係冇可能？我自己每月大概有25k閒錢供到，不過聽完大家講，睇嚟都係收皮唔洗諗買樓住，都唔該晒你先～

公務員唔憂啦，等多兩年：
儲多啲錢
男朋友層樓供得穩啲
跳多兩格point
到point 22 仲有10年allowance拎

如果話買比自己住公屋的家姐住(公屋喺奶奶名）可以嗎，是否最多可做8成按揭
謝謝Dr 解答

agent話我地個case批緊 問隔離銀行有咩offer
如果知隔離銀行offer麻麻地係咪就唔會幫我地爭取好啲？

幫你計左如果係冇p loan 嘅情況下，900萬按8成即720萬，兩人入息total130000, 壓測31%絕對穩過。

但男方有p loan係身，每月p loan 供款都需要加入壓測。由於冇實質數字，我計唔到過唔過到壓測。俾個數字你做參考，若果每月p loan 供款唔過$35000，加埋物業供款壓測都會係60%以下。想再準啲就俾埋供款我計計。

另外仲要考慮埋TU問題，去馬前建議check check 男方TUgrade先。最好做法當然係清左p loan先啦。

至於男方有物業係身個部分，若果供完嘅話，建議都係甩左佢個名出黎先。否則會影響你按揭成數（減一成），即900萬最多只能做到7成，630萬。

— 按揭小幫手@meowminion

1）一定係妹妹做擔人有優勢，爸爸年紀太大，過埋退休年齡，MC會懷疑爸爸將來收入穩定性，好大機會會reject，又或者直頭冇銀行願意做。

2）要留意唔係所有銀行都會接受bonus計入息，最常見做法係打7折：底薪12400+bonus19000*0.7=25700
加埋妹妹入息，兩人total 40700, 最高按揭貸款額為420萬，壓測大約59%，加埋首期140萬，大約可target560萬嘅物業。（打7折只係最常見做法，唔等於一定會咁做，最好都係去馬前問清楚）

3）按保公司並唔接受樓花即供按揭，只接受現樓。即係話樓花即供只做到銀行6成按，6成按以上需經按保批核，只能接受建期樓花按揭。

— 按揭小幫手 @meowminion

多謝你暢盡嘅答覆
我的回答如下：
1：我見你寫兩人入息係130000, 但實際係103000 (50000 + 53000)
2：tax loan 每月還款15000, 仲有17 個月買還， rev loan 只係備用無借過錢。
3：都有諗過會還哂 loan 先做擔保人，通常還哂 loan TU 幾耐先會 update 番？早左還會降低 TU grade 嗎？
4：如果女方係新樓業主，無樓係身，男方做擔保人都要甩名嗎？唔係只看女方決定按揭成數？

如果借貸+擔保人固定收入44000-45000左右
想買540萬嘅樓 係咪起碼要準備100萬（首期+雜費）
先可以穩過壓力？（按保加借）

兩公婆持有長命契未供完物業
如果想除一個名出黎首置第2個物業有咩方法

中銀做野好快喎 只係交最近一個月常用既一張信用卡月結單 然後上星期二交曬資料 琴日已經覆我批左 而家等hkmc批

有影響~
首先信貸評級唔可以太低 ,如果跌到落I級就算有政府擔保銀行都一定會拒批。另外最好都有齊兩手準備,有機會銀行都會同你做返壓力測試。
穩陣方法就係申請按揭時主動提供返入息証明俾銀行,等銀行覺得你有能力應付每月既還款。
按揭小書僮@Missmeow88

計法係用未扣mpf前份人工做每月收入~
大行近期都批得快同鬆手~rebate方面都接近去到1%
有需要幫手或者介紹banker可以再問我

按揭小書僮@Missmeow88

幫你計左,60K 固定月薪用林鄭plan首置借盡大概634萬,
+3厘利率計,還款期30年,壓力測試到59.9%。
有其他問題再問我~按揭小書僮@Missmeow88

建議比較左offer先~有心水後搵二至三間銀行做申請就好啦~
同時間申請太多間會影響批核進度的 , 原因係申請既每間銀行都會Check 次TU 所以會有紀錄。
另外如果做高成數要連上按保做批核最少都預留返1個月左右~
如果想加快進度可以介紹近期批得快手既銀行你申請!

按揭小書僮@Missmeow88

如果500萬樓係咪一定做到9按
會唔會臨尾撻q

你好，我想問下，我而家住緊個單位係太太3年前買，當時做左8成按
而家太太有左，因為多左bb同工人姐姐，我想用自己名買個大d 單位，但我只夠兩成首期現金。如果我而家單位未賣住，按保會唔會Q我新單位不是自住（因配偶有物業）
假設壓測不成問題

新手一問 兩公婆加埋月入46000 想買600左右樓 按7-8成 邊間銀行最抵 同咪係咪可以按30年 樓齡假設係10年內

幫你計過數，原本個層樓連埋未供個90萬，總共要套240萬，以壓測5.5利率計每月最高還款額係$13626。

兩人入息加埋6萬，但因為巴打有按揭係身所以，按揭成數會減一成，而壓測會由原本唔過60%變成50%。所以加埋本身層樓嘅供款，兩人最盡按到300萬左右，壓測為51%。加埋首期150萬，可target450萬物業。

— 按揭小幫手 @meowminion

問題係咩先巴打講出黎研究下

— 按揭小幫手 @meowminion

如果只睇入息唔睇年齡當然係可以借多啲。兩人入息$55000，最高按揭貸款額為580萬，壓測大約60%。
但要留意，擔保人年紀太大，接近退休年齡，所以MC有機會因為擔保人入息穩定性而reject申請，或減少按揭年期「75-擔保人年齡」。
同時，建議申請按揭嗰陣，搵一啲經QBE而唔係經MC嘅銀行，因為QBE對於擔保人年紀個部份會較為鬆手。有需要再俾多啲資料我幫你睇一睇啦。

— 按揭小幫手 @ meowminion

唔該哂 最終賣左樓 而家搵緊7百鬆既樓

兩人月入$57000，最高按揭貸款額去到600萬，壓測60%左右。如果兩人入息穩定，有齊糧單稅單，清清白白，支付50萬首期就可以，仲有200萬做雜費同宅袋添。

— 按揭小幫手 @meowminion

唔該哂博士
想問有方法私下搵你傾嗎？(新手唔係好識)

入息33000去計，最高可以按到350萬，壓測大約60%，即係話要用盡300萬做首期。
雜費如下：
1）首期 650-350=300萬
2）印花稅 180000+500000*10%=230000
3）律師費 10000
4）地產佣金（如有）650萬 x 1% =6萬5
Total: 大約330萬左右
結論係差30萬左右，唔急就儲多陣或者考慮加個擔保人啦。

— 按揭小幫手 @meowminion

用唔用到爆壓測黎做

博士你好！
一個人月入46k、穩定工作文件齊冇按揭喺身
首期比到150萬
穩陣想按8/9成應該target幾錢樓價嘅樓？
Thanks!!

點先會call loan?

請問本人底薪約34K +commission （不穩定），現金約左1M,無外債. 可否做到9成按揭？最盡可以買到幾多錢既樓。

我同未婚妻買咗新盤仲有4個月收樓，想問下按揭
樓價600萬
我同未婚妻都正苦工，每月入息加埋$42000
打算按9成
入息過唔到壓測要加多個屋企人做擔保人
想問我哋始終未正式結婚，層樓只落女方名，擔保人用男方親屬得唔得？

另外問過中銀 H+1.4%, 封頂2.5%，rebate 0.8%
而家有冇更好嘅offer?

我本身有間有限公司超過三年，有交稅，有MPF，有盤數，但聽聞經HＫＭＣ嚴Ｄ，而家有朋友公司可以請我，出返之前份糧。想問下咁樣情況當打工仔申請按揭，銀行ＨＫＭＣ 會唔會睇我有無公司，睇埋D數？
ＴＨＡＮＫＳ

1.以你人工大概可借到420萬，剛好係7m 60%，唔洗經按保，月供16.6k (2.5% 30yrs)
2.我諗父母年紀都大，而且未必有入息，所以父母樓用資產審查方法重按，本身資產方式最多可按4成，不過你唔套錢的話，借1m出黎就得～月供5.3k (2.5% 20yrs<--保守計父母60歲，用80-人齡)
3.兩個單位都唔洗經按保，慳翻啲按保費啦～
4. total月供22k左右，用h plan供更少啲～
5.壞處係要父母願意再拎層樓出黎重按而你要名義上供兩層單位，而且父母年紀愈大，還款年期愈短
--小秘書 @DrLoan

最穩陣可借400萬，2.5% 30yrs，要注意如果要加借按保費就要計埋入4m入面～而且1.2m記得留比印花稅、地產佣、律師費等，類似問月入最多可借幾多可以去下面條link㩒下

--小秘書 @DrLoan

首先part-time如果冇報稅就計唔到收入呀～
你計埋bonus就只可按8成或以下，咁bonus要有2年紀錄先，計翻咁你月入就34k，穩陣計過到壓測地可借到360萬(2.5% 30yrs)，所以你可target 480萬樓，如果想買貴啲就要行爆壓測喇～
--小秘書 @DrLoan

冇問題～有寫公司名，比銀行對到數就得
--小秘書 @DrLoan

當然最好係申請按揭前2-3個月啦，等tu report update哂債務status & tu grade都需要2個月時間到時靚仔清白比銀行睇就最穩陣。
不過你等唔切就可以即清完數即申請，到時比埋清數收據銀行就得了～(當然前提係你tu grade唔好太差)
--小秘書 @DrLoan

月入5萬 借唔借到6.2m

按揭同擔保係夫妻
層樓落老婆名
老婆人工低過老公
臨時買賣合約係老婆簽名

做按揭係咪一定要老婆做 老公做擔保？
調番轉得唔得？
兩個有咩分別

thanks

想問下做銀行係咪有staff plan零首期極低息？如果借完之後有可能轉工又會點計？

咩part time, 求推介

1. 42k最穩陣計法可借到440萬，比個例子你：
480萬樓，48萬首期，借432萬，2.5% 30yrs，壓測58.4%，加借埋按保費壓測61.3%，加借埋就爆左dd，不過都會批到，因為部分銀行放寬壓測到65%，但保費會由66折減到71折～所以大概價位要自己因住，想再買貴啲都得，但都係要行爆壓測計法～
2. 用「75-」人齡/樓齡，取低者計
3. 係呀，要有臨約先得，以我所知銀行冇預批啦～所以你買之前可搵我再幫你估價同計多次數～
-- 小秘書@DrLoan

對，即供跟舊plan~建期跟新plan~
唔得呀銀行係睇你入息文件批嫁，要有份工、糧單、稅單、mpf~
如果你冇工作，但有好多資產，例如cash、樓、股票...就可行資產審查，但最多按4成
-小秘書 @DrLoan

睇漏眼添
-9按只計穩定月入同底薪～所以你扣翻啲bonus commission再計啦～如果你想計埋bonus就只可按八成，而且要有兩年紀錄～再計埋commision就拎半年月入平均數+ 2年bonus除24～
-用2.5%計，壓測係用cap計嫁，唔會用h rate計！
-保費要計埋入貸款額，而且用原價計，唔係折後價
--小秘書 @DrLoan

首先，爸爸收入一定唔計～都過左法定退休年紀了連60歲都好少機會計到，更何況70～
第二，bonus每月19k??咩行業呀，因為你份bonus好誇張，所以銀行會視乎你工種去決定，咁我依家用你同呀妹月入計先啦～共46.4k~
即供樓花係跟舊plan，即600萬以下可按8成，而8成係可以計浮動收入的，但一定要有兩年bonus紀錄＆齊糧單稅單mpf！同要視乎行業<---再覆我啦
而46.4k月入可穩借490萬，加首期140萬，所以你600萬樓都冇問題啦～
-小秘書 @DrLoan

謝謝博士。

咁如果有工作證明 糧單 入息，但無mpf&稅單又得唔得

先唔該博士 小秘書 @DrLoan,請看看以下回覆

1.即供樓花係跟舊plan，即600萬以下可按8成
>>>想問問係咪唔係好多銀行做“即供樓花舊Plan借8成”？ ,有沒特別條件先可以做舊Plan? 因為之前別一位博士回覆指““”按保公司並唔接受樓花即供按揭，只接受現樓。即係話樓花即供只做到銀行6成按，6成按以上需經按保批核，只能接受建期樓花按揭”””

2.而8成係可以計浮動收入的，但一定要有兩年bonus紀錄＆齊糧單稅單mpf！
>>>有齊兩年bonus紀錄／糧單／稅單。但2020年頭升左職(有公司信)，所以近一年bonus會多過2019年。但升職的公司信只列明底薪加左，沒明確説明bonus都會加
3.同要視乎行業<---再覆我啦>> 物流業(空運)

想問下富榮花園綠表宜家做唔做到9成按？？

咁就要睇下你bank A banker有冇料幫你r翻個offer翻黎喇～正常reject左就直接close file了，要再重新apply，始終銀行唔係得你一個客，冇奶油等你回頭，一係咁啦。。。你有禮貌地拜託A banker hold住offer先再決定啦～btw點解冇啦啦要驗樓
--小秘書 @DrLoan

擔保人有按揭你已經做唔到9成

Thanks
因為之前去過渣打問過下，佢話應該勉強可以
所以打算係度再問下

渣打講法唔太可能wor

就算唔計公屋供款,
擔保人有按揭情況下借$4.68M
DSR 35% , Stressed DSR 45%,
做9成按要成 $59,051入息

好大機會～金額上基本冇咩問題，除非銀行再check到你層樓有問題，例如要驗樓...
--小秘書 @DrLoan

可能見你消費紀錄有問題，正常係唔會拎信用卡月結單，除非消費習慣tu record麻麻／見你有提早清還card loan等等
--小秘書 @DrLoan

博士

係咪公務員呀？依類首期貸款要向銀行申報，銀行批核時都會將每月還款額計入壓測
--小秘書 @DrLoan

謝師兄幫忙解答
補充小小野，浮動收入係按8成以上先唔計（81-90%），按剛好8成都計的，當然浮動收入都要齊至少半年糧單、銀行戶口紀錄、mpf、最緊要報足稅啦～
-小秘書 @DrLoan

咁銀行同mc就會叫你加家姐入黎做業主/借款人了
--小秘書 @DrLoan

有嘢想請教
我同我女友加埋月入大概45k
有150萬左右流動資金
應該睇幾錢左右嘅樓容易成功申請到按揭
因為打算用1m左右做首期加雜費果啲，
留返50萬做後備果啲

我知慾望是無止景的都要睇翻個banker，講真唔係位位banker都會咁着緊同有能力幫你appeal，appeal到睇offer都要睇banker同approver關係都係果句：有禮貌地拜託banker幫你爭取吧～
-小秘書 @DrLoan

博士 有咩情況下高成數唔加擔保情況下可以免壓測
我過到入息比例差幾千蚊先過到壓測
謝謝

擔保人過60歲係咪過唔到按揭保險嗰關？假設有有穩定收入，仲有幾年退休

請教一下
1. 壓測係扣MPF前定後既人工?
2. 如果加埋女朋友份人工先夠壓測個數, 可唔可以唔落佢名, 剩做擔保人申請按揭?
感謝

首先，當你要穩過壓測，就要540萬按85%，月入45k最多可借475萬，包保費14.5萬(3.15%)＆460萬loan size
即係你首期要大約80萬+ 3%印花稅16.2萬+ 律師費8千+ 經紀佣5.4萬，共102.4萬～
以上係穩過壓測計法～如爆壓測計法保費會折少啲～
--小秘書 tg@DrLoan

不～你本身要過壓測嫁師兄，層樓又要冇事冇幹先得，不是這麼易
-小秘書 @DrLoan

正常情況唔得，因為高成數要自住，而按保唔接受夫妻分開住。
不過有客試過得，你可以寫新物業原因係bb出世，而新屋面積較大，故填寫聲明會將舊屋比父母住，最好交啲證明出黎，按保公司case by case批你可打上mc問，不過我諗答案都係咁
-小秘書 @DrLoan

2公婆搵60K

建期樓花Mortgage 造8成借620萬
會唔會批到

2個都穩定月薪出糧

請問如果我同擔保人薪金加埋34000，但擔保人仲有每月3000既按揭要還3年，購買新居屋既話最多可以做到幾多成按揭？同埋每月還款額可以最多有幾多？

想請問申請按揭係未一定要交埋合約副本或者在職證明？
如果有雙糧花紅津貼，比埋合約證明好d還是提供幾個月既糧單就可以

博士您好
請問合約公務員想買港人首置盤7.6M
有1.2M積蓄俾1成首期+SD+律師費
月入5.7K, 未計約滿酬金20%

係咪HKMC係咪有特別安排做到9成？
邊間銀行會計埋約滿酬金？Thks

想問下公務員30k一個月，50萬首期，無擔保人，可以借到幾多買樓🙏🏻

銀行批左按揭之後一個月內轉工有冇問題

博士你好, 小弟黎緊2022年初收樓, 但係黎緊仲有D變數, 希望可以幫解答。

我同未婚妻加埋月入70K左右, 如果連埋我自己既花紅除返開合計會有80K。
樓價802萬, 諗住高按Plan 15%首期, 借682萬 建期付款

1. 想問呢個case既話, 按揭批核係咪應該穩陣?
2. 黎緊另一半有轉工既打算, 我初步計過借682萬應該要合計有6萬5左右既收入, 想問我有沒計溜左?
3. 若然轉工既話, 係咪要預多3個月用黎有正式糧單既出糧紀錄比較好?
4. 最後想問, 新樓既高按plan係咪要等發展商出正式入伙通知既時候先可以去做? 大約會有幾耐時間, 有D擔心到時做唔切。

首次置業問題比較多, 希望解答, 無盡感激。

純粹想問下，呢個 case 個月入包唔包埋雙糧/花紅O個類？

loan size >5百萬，20年期
H+1.3% cap P-2.5,
有mortgage link

請問依個case 如果appeal會唔會可以再靚d ?

博士你好
想問問我既case: 我做IT行既sales , 底薪2萬2度 每個quarter出佣 一般每次出2萬或以上，平均數暫時當2萬。屋企有層已供完未補地價居屋係老豆名，佢月入3萬幾4萬左右，公司有dd股份，但佢已經63歲。
目前首期有100萬
我想買4百幾至5百幾萬既樓，有可能嗎？感謝

睇嚟應該係交通銀行應該如果你等到新年後可能會靚啲

博士你好 想問下2人月入35k-40k （底加傭金）首期有1百萬 想買400-450百萬樓 過唔過到壓測

係可以的，用擬租金收入方法，但要留意未必借得好多。
擬租金收入係將租金收入打7折去計壓測，$13000x0.7=9100, 即最多套到96萬，壓測大約59%。
如果想套多啲就要考慮加擔保人，但要留意擬租金收入最高只能按5成。

— 按揭小幫手 @meowminion

應該係玩緊資產審查個玩法，即係申請人係冇任何入息情況下以資產總值去申請按揭。
如果層樓都係收緊租，可以參考返得上面個擬租金收入去套現

— 按揭小幫手 @meowminion

係可以嘅，但留意再擔保個層樓按揭成數會減一成，壓測都會由唔過60%變成50%。

除非個擔保人收入真係好高，如果唔係都唔會有太大幫助。有需要俾啲數字我計計數啦。

— 按揭小幫手@meowminion

穩定行業，固定月薪，兩人冇債，身家清白既，呢一刻嚟講係批倒，但你個建期如果2到3年，到時仲有冇林鄭plan 又另一回事

購買新居屋既意思係指今年5到6月揀樓既居屋2020屋苑？係既話唔需要擔保人，因為政府擔保，只需要申報家庭總入息就夠，當然你TU唔能夠太差，如果銀行都唔想借俾你，有政府擔保都冇用

唔係交銀, 係boc

咁平時刷信用卡積分咪GG

想做9成按揭買550萬樓，樓齡23年
人工2個人都差唔多30k=60k
雙方政府工 有穩定收入
其中一人有學資處借貸每月還款2千
手上資金大概有100萬

請問呢個情況過唔過到壓測？
有冇話要落晒2個人名，定只要其中一個做擔保
買樓上有咩困難會遇到？

唔該晒

P.s.未結婚，首置

真係搵唔到擔保人，行唔到月入plan，真係好灰，但抽到新樓真係想買咗樓花先，之後再放租cover供款，好難得睇啱個盤
如果要加按一層已供完嘅樓，市值大概650萬，最高係咪套40%出嚟，但層樓嘅業主今年已經66歲，會唔會reject或要減10%或減年期？
其實有冇得免壓測？供樓方法完全唔擔心，只係塞住咗喺擔保人度，如果可以嘅，最高可以買到幾多錢嘅樓？

我個情況想請教一下
我有兩份工 一份文職2萬 一份保險AROUND成年都係兩萬幾一個月左右
交稅會交足4萬一個月即係大約50零萬額
如果要上會的話係咪交稅單已經夠料?假設買5百零萬樓借6成或7成
定係都係比哂糧單同三個月BANK STATEMENT?
唔該哂

博士，請問而家做8成按揭上按保係咪已經冇可能fight到6折？自己係醫療穩定職業係咪都唔得？
有一個banker offer 65折，等緊另一個。

另外，高成數按揭銀行cash rebate係咪只能用樓價6成去計？

唔該哂

想問下壓力測試個人工係計上上年個稅單人工定係計上年個人工（未報稅 但有糧單收入證明）

因為轉左一年工
計上年人工會過到壓測
但前年稅單個人工過唔到

銀行同hkma會點睇？

樓主買工廈出租
小弟20年fg, 到宜家為止儲咗4個月糧單
我已經交咗大訂 成交日啱啱好係未來三個月後
得我一份工做入息證明同借錢
如果期間我想轉新工 會唔會影響到借錢
現時人工18k 新工人工至少多2k
公司規模我唔知邊間大啲
但兩間都係跨國企業 行內都出名
新公司全球都有16000人做嘢

朋友話比人炒即刻搵份工做都得
點解自己轉工就唔批

所以我想上嚟問吓

咁擔保人可再擔保的balance金額應該點計

想問問簽正式合約後30日成交其實穩唔穩震？
依家銀行home office會唔會過左30日都批唔到按揭？
如果真係咁既case又可以點樣處理？
謝謝

博士
想請教TU C級算系好定唔好？對批mortgage & MIP有無影響？咩級以上先有best mortgage plan offer? 如果想提升TU level可以點做？

利申：公務員 專業人士 穩定收入

博士你好，岩岩買左層送契樓，打算做9成上會，送契已過7年以上，HKMC會唔會因為送契而唔批或者做唔足9成？謝謝！

想請問中咗白居二名額
如果想揀過30年樓齡既居屋（30頭樓齡），係咪一定得六按？
會唔會有機會做到八／九按？
洗唔洗壓測？
如果要既話，家庭總收入約6萬過唔過到？
求解答

你好, 我太太上年買左樓8按 620萬, 我做擔保人, 當時入息合共48-50k左右

現在我有大陸親戚想借我名買樓收租, 係咪最多只能造4成按揭?

想問同老婆入息合計～$35000
有$310M資金，想買710M既樓
大約要儲多幾多首期先過到壓力測試

未婚夫妻/親人

男/女朋友唔得，你一定要寫未婚夫妻，但唔駛証明 （好似係）

首先，近親轉讓甩左其中一方名出黎，50％業權，印花稅以樓價一半計算，稅率要參考翻舊印花稅表。而雙方先簽份轉讓臨約，然後去銀行申請轉按，銀行批好按揭後，再去律師樓辦理甩名手續。

不過要注意：
1.舊樓甩名後要重新過壓測，所以要確保剩低果位過到壓測先得
2.如果新舊樓都經按保做高成數按揭，物業一定要係自住用途，而在情在理上夫婦理應係同住，所以當其中一方要透過高成數按買多層，就好難解釋兩層樓都係自住喇，所以最好舊樓已經係5成按、報出租，新樓再報自住
-小秘書 tg@DrLoan

如果兩位都係首置、冇外債、穩定月入、齊文件，就過到壓測，年期做足30年。至於銀行普遍都係做緊h+1.35% rebate 0.8%+少少中介回贈，最盡有做到h+1.3% rebate 1.2%，有需要可詳談了解下
-小秘書 @DrLoan

好大機會得，不過要行爆壓測，幫你計左唔加借保費壓測係62%，加借埋保費就65.1%，如果兩位係穩定月入、職業靚料、齊文件、冇外債，都好大機會批到呀，因為大部分銀行放寬到~65%壓測，揀中銀行入就可以了，當然買平啲會穩陣啲啦～
-小秘書 @DrLoan

前提係冇入息文件真係一定唔得，九成一定要糧單、稅單、mpf其實依家做高成數都要稅單，所以唯有叫朋友仔儲多一年入息文件先
壓測不是取消左，只是放寬左only，先決條件係每月供款唔可以超過入息嘅一半。
關係standard ans係要直屬，我有客試過契哥契細佬都批到，亦有出奇地試過姨媽姪女批唔到，真係要case by case睇
-小秘書 @DrLoan

多謝師兄，想問埋如果按揭重新計過既話其實係咪好唔抵。因為頭幾年還息多過還本，到後邊先至一半息一半本。愈早轉按其實係咪愈唔抵。如果有能力係咪應該還清左先轉名。

巴打，想問下我而家供緊層樓，而家有50萬閒錢想還俾銀行。
我想知道係唔係總共還既錢係唔係都係一樣，只係供款年期短左。
定係還息期都短埋？

想問如果同伴侶夾埋月入52k 其中一個係公務員
首期大約90萬
如果想買500萬頭既樓 ，銀行係咪都會大機會批到9成？thanks！

岩岩1月中加左人工 做緊按揭
薪金應該寫之前個人工定新個個
糧單個d都係得舊人工

博士,, 想請問下同伴侶月入mpf前共大概65k,, 一個公務員一個醫護,, 但有10萬蚊左右嘅學債。 80萬首期左右,, 預供30年,, 請問600萬-650萬樓做9成按有可能嗎? thanks

請博士指教

46k月入可借約480萬，5.5% 30yrs 壓測<60%，好穩陣過到壓測，所以你可買480+150=630萬，不過要注意如果加借按揭保費個數就要係480萬入面扣埋~
—小秘書@DrLoan

1. 拖欠還款: 通常拖欠2個月還款就會去咗銀行watch list，普遍銀行做法係半年冇供樓就會call loan

2. 報自住但比人發現出租單位: 6成以上都係規定自住用途，最普遍係高成數按揭偷雞出租，call loan之餘同時要面對法律責任

3. 比銀行cancel戶口: 洗黑錢、政治因素等

4. 財務公司二按: 若銀行評估完風險，覺得你還唔到兩邊，先會要求你加個擔保人/加息，如果冇擔保人加，先會call

5. 負資產: 比較少機會，只要你準時還款就得
—小秘書@DrLoan

多少巴打解答

關於2，其實多唔多案例？
Btw, 有聽過5成先可以取得出租同意書
但有d人講7成都可以，只不過銀行會提高息口

其實有冇正確答案

以過到壓測計法可借到約520萬，再加你200萬首期就買到約720萬，不過要注意想加借埋按揭保費就要係520萬入面計埋～而且都要齊文件、冇按揭擔保係身、冇外債，詳細要睇岩樓比實際數字我幫你再計～
—小秘書@DrLoan

做9成就只係穩定收入，即係你底薪～要計埋commission就只能按8成。
所以用你34k底薪計，可借約360萬，加一成首期，買到400萬樓（未包加借保費），以上係穩過壓測計法，如要爆壓測就另計喇～
—小秘書@DrLoan

應該係tg答過你
最靚係h+1.3% cap 2.5% 1.2%rebate
—小秘書@DrLoan

我就建議你唔好搵朋友公司喇～因為hkmc要稅單，所以你造糧之餘又要等多一年稅單～如果你本身間有限公司有正常運作、盤數清楚靚仔、又報足稅、最近兩年係營利、借八成，其實mc都唔係真係好難過啦～擔心的話都可以儲齊文件比banker先過目～
—小秘書@DrLoan

炆水喎師兄～每月還款＄24,497（2.5% 30yrs），仲未計你加借保費，每月還款唔可超過月入一半（包保費就一定過唔到），你就差$500，壓測都去到70.5%，真係要揀岩銀行入，例如citibank就肯定reject你了～要博呀～
—小秘書@DrLoan

冇所謂的，你想第時有機會甩邊個名出黎買多層就做擔保人啦，擔保人甩名會易好多
不過要注意你個case，如果老婆月入唔夠過每月供款，銀行有機會要你轉做借款人，而非擔保人～
—小秘書@DrLoan

只要兩位都係首置、冇按揭擔保係身、冇外債、齊糧單稅單、信貸紀錄良好，就冇問題，過到壓測綽綽有餘呀
—小秘書@DrLoan

係～間間銀行條款不同啦～
員工plan轉工有啲麻煩嫁，要即刻轉按去其他銀行，唔套現可以行林鄭plan原條數轉按，而轉按一定要重新過壓測，冇得免壓測，並且盡量係離職前申請轉按，唔好拖到辭左職先轉，因為有機會要employment check
—小秘書@DrLoan

唔係差到i grade都可以清完即拎住清數收據去申請呀～破產、債務重組另計你申請低成數會鬆手好多～你咩grade呀？情況係點？
—小秘書@DrLoan

1.爸爸有擔保係身，只可按8成，而且現樓每月供款都要計入新樓壓測中～
2.就當爸爸先可以清左淨低嘅30萬，但最大問題係佢年紀太接近退休年紀喇，銀行同按保都好難接受，除非係退休公務員或好有說服力嘅工種啦
所以建議你搵翻個後生、冇外債、冇按揭擔保係身嘅擔保人喇
--小秘書 @DrLoan

唔係個個銀行職員都擅長做按揭嫁

Hello
想請教下 而家住緊個層樓 本身係由阿爸同埋阿叔一齊供的（已供完）樓係寫佢哋兩個名，但係而家阿叔話要賣樓 600萬樓 1人1半 阿爸得到300萬 阿叔都係300萬 ，請問一下如果我想繼續住呢到 應該要點樣按揭？

Hi

如果首期有200萬

女朋友人工得21000
如果揾埋佢媽做擔保兩個人工加4萬鬆d
伯母今年57歲
可以買到幾錢既樓？

請教下，首置9成洗唔洗過壓測，之前見新閒話HKMC係可以，但實測好多銀行又唔批，其實係咩情況

屋企人想買層50+樓齡嘅樓 (6.2M)，想請教幾條問題：
1) 咁舊嘅樓做唔做到首置免壓測？
2) 因首期有限，想拉長還款期，知唔知邊間銀行做到「80減」按揭？
2) A月入21k，B月入22k (2個過去2年都有1.5月bonus)，用A做按揭+B做擔保人，最多做到幾多按揭？
3) 如果A+B入息唔唔夠，可唔可以再加多個擔保人？

想問兩公婆加埋9皮 供9.5m既樓做唔做到8成按？
批既難度高唔高 普通打工仔

想問自己有一橦按足哂黎做首期舊錢比老婆 高成按揭買樓一齊自住
咁應該唔會比人call？

補充 做銀行 同做consultancy 穩定收入
首期預2m夠唔夠？

借8成連按保, 只係$7.8M, 你$90K入息夠借有突 (行壓測Max $9.5M)
不過首期 $1.9M + 稅$0.356M + 俑&律師費$0.11M+ = $2.366M
差少少wor, 呢D無得計埋落按揭

如果網上銀行估價不足2.3% 對做按揭大唔大影響？

係咪比臨約銀行睇就會有機會冇事？

請問銀行如果估價偏低（一間差50萬，一間差成球）會唔會影響按揭？

想問 公屋戶主（五十幾歲） 可否做自己個仔既擔保人？
銀行會否唔接受？

所以咪要月結單證明你提早還清，咁先唔洗計入壓測嘛
—小秘書@DrLoan

如果新物業係行新嘅林鄭Plan(800萬按9成)，就一定要舊樓完成整個交吉，新樓先可以做申請，當你係首置；如新物業係行舊Plan(400萬按9成 600萬按8成)就可以補份舊樓賣出正約就得。所以我要知你層樓幾錢先？

以你情況，我建議新樓可簽臨約先，但成交期要延長至四個月呀，以免得三個月唔夠時間做新樓按揭～
—小秘書@DrLoan

唔緊要，只要你每月準時還清就得～
—小秘書@DrLoan

－要注意高成數按揭唔可以出租呀，比銀行mc發現會call loan的
－加按一層已供完嘅樓因為業主冇收入，所以用資產方式係最多可按4成，業主年紀大就要減年期，通常用「75-」，但有啲銀行可以用到「80-」
－就算免極都要供款唔可以超過月入一半呀，所以你最多最多只可搵啲月供15k嘅物業，即最多可借360萬，不過都唔擔保銀行一定批，建議依個時期都係穩陣啲好呀～
--小秘書 @DrLoan

都係比哂糧單同6個月BANK STATEMENT，因為你保險係浮薪所以要六個月資料，好彩你兩份工都有報稅
唔同銀行唔同計法，通常會用六個月平均數或稅單收入取低者計，想搵計法鬆手銀行可介紹你呀
-小秘書 @DrLoan

依家減哂保費折扣喇～正常過到壓測就66折，爆壓測就71折
唔知你依個係咪之前申請落的，如果壓測掹車邊，都會有好banker願意幫你fight
yes，因為銀行只批頭六成，剩餘的是按保公司批
-小秘書 @DrLoan

稅單只係參考咋，通常係計係現時糧單最新收入的～如果稅單同現時月入相差太多先會考慮用稅單個數
-小秘書 @DrLoan

Hello 如果我30歲 我月入大約3萬 (浮動) 再加一個62歲擔保人 月入大概4萬 (浮動)
佢可以幫我擔保嗎？thank you

唔係嚇你，但就咁睇都有難度
首先，你得四個月證明，連稅單都冇依家好多銀行就算申請低成數都要稅單，不過我見你有話出租，如果租金收入夠cover月供壓測都勉強搞到。
會影響的，轉新工就要比新工第一個月糧單，而且係要睇工種，政府工、專業人士先大機會可以咁，你得三個月成交我驚你等唔切～
如果搞唔掂可搵我幫你夾銀行
--小秘書 @DrLoan

對，半年平均數，而且只可按八成或以下
大概可借到680萬

—小秘書@DrLoan

Target 750 萬樓，
首期300 萬，
小弟固定收入2 萬7，
不過靠老豆做擔保人，佢做地盤判頭非固定收入，不過開咗公司交稅，而稅單係每年有48 萬收入。

銀行係咪大機會批？？

純好奇想問下有冇咩職業既人係唔可以做擔保人嫁？
銀行職員？財務公司職員？黑社會？

想問下如果今個月借左稅貸,之後每期都準時還
個TU要過幾耐先會升返做A?
如果想做按揭,要係幾多個月之前還清呢筆數會比較好?

想問多唔多銀行可以用擬租金收入當入息?
同埋係咪壓測40/50?

想問個好白痴既問題
係ebanking 見到按揭個instalment loan ac
但係唔比我㨂呢個account 落去過數
咁點供樓

想問下如果做緊公務員又住緊公屋 ，現持有0.8m cash，月入扣除mpf大約28k，有無機會用綠表買到400呎2手19年以下居屋？聽講按揭25年要19年以下樓齡

想做資產證明 4成按 買過千萬樓 係邊間銀行會著數d ? , thanks

想問吓2，依家其實係咪好普遍？
如果租客報稅扣減租金，係咪一定穿煲？

咁有d網話不穩定收入只計7成係指咩情況

想問做八成以上按揭唔計花紅同佣金，咁津貼（非固定金額）計唔計？

定係個別銀行都可以計埋津貼

本人正職月入35k, 兼職一個月3-4k, 想買約五百萬樓，有1.5M cash, 諗住借8成，首次置業，想問上唔上到會？

如果加埋我阿媽月入9000做擔保，最多可買幾多錢嘅樓？

唔好簽, 去投訴個中銀個職員啦,
一般AA係無按揭回贈, 食埋你份回贈就有
去搵按揭中介先有回贈

分分鐘私下回番比中銀個職員 搞大去銀行職員份工都無

兩年前借過ploan
今年再借過稅季loan

之前係準時還錢

岩岩因為有意買樓提早還哂兩份loan

假設過到壓測 係咪都應該借到9成？

咁我以家點樣先拎到個回贈?
唔好搵自己跟開個個,等中原轉介搞???

應該唔會回 回都係幾百超市禮券

睇TU

"跟手我問番我aa想簽番佢, 但係佢話佢公司無回佣呢樣野"
你唔係未簽咩?

現在情況係
因為中銀個邊我未帶齊料所以未開file
AA個邊我照簽左份轉介

我以家係咪應該等中原轉介個邊聯絡我?

同問
兩人 收入加埋48000
首期有160萬
想按25年
每月要還幾多呢
同最多可以買到幾貴既樓

漏左想買540萬既樓

大行黎講中銀壓測方面最鬆手，不過都係搵翻按揭部專家做先好，始終appeal offer都要睇關係東亞都免壓測，不過慢到hihi有需要介紹banker可搵我雖然鬆手但都要比banker過目先好去馬
—小秘書@DrLoan

etax可以，糧單要視乎工種，有啲工種比稅單收入+戶口都得～
—小秘書@DrLoan

壓測冇問題，而且可以計埋花紅，所以過到呀只要兩位都冇債務就得～
要注意因為你新樓係林鄭Plan，所以新樓按揭要等舊樓交吉、完全成交左先可以上申請
--小秘書 @DrLoan

可以呀～不過做唔足95% 25年，因為就黎過擔保期，所以你預只可做6成，詳細要比埋屋苑名都搵銀行報比你～
--小秘書 @DrLoan

唔差

想問下而家息口借350-400萬
要月入幾多，同埋每月還款幾多（30年計）

Dr Lian
我岩岩今年辭職 開左間公司做生意 本身自己而家做緊按揭供緊層樓 諗住黎緊過兩年想買多間屋
想問下我出糧比老婆 由佢去申請按揭買多層 會唔會好難申請？因為聽講而家出糧比老婆做按揭嚴左好多
或者有冇咩方法

比較簡單嘅方法係叫呀爸買翻呀叔另一半嘅業權，兄弟近親物業轉名，然後再重按層樓套出300萬比呀叔。不過事前要同呀叔deal好律師樓手續，呀叔要同意呀爸重按完先再比錢，如果同呀叔關係唔好，呀叔係有能力單方面入契追討，到時釘左契就不能重按了，真係要迫住賣樓分錢。
--小秘書 @DrLoan

推

求解答

搭單問下
如果係富榮花園呢？
21年樓齡
最盡借到幾多成？
唔該哂

壓測過到啦
其實你係d壓測計算機都計到
前提係正常職業準時出糧個d啦

轉工最好做夠3個月先 因為通常要3個月糧單
有d行而家份工唔夠1年會要求半年糧單 前僱主資料個d

穩呀
理論上你用邊個計算機都應該一樣
但係個壓測個數唔好計到咁margin

同埋係for 月薪出糧準時個d工
日薪 計commission 花紅個d 就唔係咁用

銀行唔批除左壓測可能仲有好多原因
所以除左計壓測仲要睇埋其他野 係咪首置呀 有無擔保係身 兩個人申請個關係呀呢d

博士你好
小弟上星期簽左臨時約 5.4m二手樓
想做6成按揭 一路都淨係諗住入息夠就ok(月入37K 過到壓測)
冇諗起TU都係一個問題
衰在以前讀u果陣 試過連續幾個月遲交卡數
但未至於只還min (例如4000卡數都會找2000 但遲一兩日)
一年前已找清所有卡數 之後每個月都準時找清
想問會唔會唔批....好驚
求解答

九成要全部固定收入wor

9成唔即係搞唔掂...

40k穩過壓測就可借到420萬，再加200萬首期最多可買到約620萬樓（2.5% 30yrs），不過要注意兩位都要齊糧單稅單，而且趁伯母仲未太大年紀就盡快上車喇，一到6字頭就難好多
--小秘書 @DrLoan

免壓測係假嘅，係放寬only，好多銀行都會照睇壓測，依家大部分放寬到65%，有啲sharp cut 65%，有啲見你職業靚background穩陣就爆左65%都 照批，都係CASE BY CASE睇我有公務員客爆到71%都批到～不過唔係每個～前提一定要供款唔超過月入一半，唔介意可以講你情況出黎或tg我大家討論下
--小秘書 @DrLoan

1.樓齡大都唔影響的，不過你要小心咁大樓齡可能會有order/契約問題建議先check清楚張契先去馬。但你更加要留意邊啲銀行願意做舊樓/洋樓/唐樓唔係每間銀行都肯做的，就算肯，都好大機會要睇樓
2. hkmc用「75-」，按6成先有銀行做「80-」
3.按8成以下就可計埋bonus，共月入48.3k，過到壓測下可借470萬(25年還款期計 利息2.5%)
4.可以呀不過擔保人都要齊資料、冇外債、年紀唔大
--小秘書 @DrLoan

冇問題呀，只要兩位都齊糧單、兩年稅單、冇外債、冇擔保係身就得～完全夠借有突～
--小秘書 @DrLoan

完全夠借有突～只齊糧單、兩年稅單、冇外債、冇擔保係身就得～搵中介可以比較所有銀行plan，唔洗逐間銀行問，而且好嘅中介仲會幫你follow埋進度，唔洗比錢之餘仲有服務同額外回贈落袋不過要小心有啲中介會轉移客人資料唔介意都可搵我比銀行Plan你格下價呀～
--小秘書 @DrLoan

網上估價通常都會保守啲，建議可直接比地址banker/me幫你target估價，估足先買。雖然好多時差唔超過3%都可以比臨約估足，但有啲嚴格銀行唔可以靠臨約拉價，唔好彩就要補錢上會了
--小秘書 @DrLoan

買左即供樓花LP10借盡六成
HSBC offer , H+1.36%, cask rebate 0.8, 有ML,
打算appeal H+1.32%下同1% cash , 夠唔夠叫？

絕對會～差超過5%就凶多吉少，睇黎個賣家叫高左好多...建議搵banker/me幫你盡拉價，再向賣家壓價啦，差成球嘅樓買黎都唔抵
--小秘書 @DrLoan

可以～只要唔係新屋業主就得～都係要齊資料、冇外債就最穩陣～
--小秘書 @DrLoan

計左壓測爆到64.5%，計埋加借按保費就約66%～要搵岩銀行入就得，依家部分銀行放寬到65%，小部分銀行見你職業靚background穩陣就爆左65%都照批
至於quota就係真嘅，因為銀行角度就肯定批左正常過到壓測嘅客先，而肯做爆壓測嘅銀行會預一舊錢比爆壓測case，即使mc批完落黎，都的確係要排隊等銀行head final review，我啲爆壓測客審批時間比正常case耐1個星期左右啦～
總括就要搵岩銀行入啦例如citi就唔洗諗了搞唔掂就可tg me help u
--小秘書 @DrLoan

謝謝 我搵左5間銀行
citi都有搵 佢地仲review緊

首先，浮動收入就只可按8成或以下

第二，擔保人太大年紀，而且收入高過你，正常情況下會用擔保人年紀計還款年期，即只可按13年除非你月入夠每月供款啦，就可嘗試向銀行爭取用你年紀計還款年期

第三，擔保人太大年紀、太接近退休年齡，所以銀行未必接受佢收入，除非佢份工好大說服力，例如校長果類...而且一定要齊糧單，稅單呀！
--小秘書 @DrLoan

靚時間線對，新樓按揭要補翻份舊樓賣出正約就得，咁新樓就唔會計你舊樓每月供款，當首置做～
要壓測！供款額唔過入息50%係基本，而免壓測係假嘅，係放寬only，好多銀行都會照睇壓測，依家大部分放寬到65%，有啲sharp cut 65%，有啲見你職業靚background穩陣就爆左65%都照批，都係CASE BY CASE睇～
最多可借7.2m～
--小秘書 @DrLoan

職業唔係主要影響因素，最重要你擔保人嘅入息、background、TU record、文件齊唔齊。
拒絕例子：爆左壓測、TU record好差（i grade／有法庭聆訊在身）、破產客、套入息擺明造假、文件唔齊、被該銀行blacklisted、同該銀行有利益沖突等等...
--小秘書 @DrLoan

通常有loan係身唔會A的，其實做按揭唔一定要a grade，c grade都係好正常嫁～你每月準時還清就唔會降 grade了
最理想時間係1-2個月前還清，再等tu record updated status，如果太急都唔緊要，還清再補翻啲清數收據就得(tu grade唔太差下)
--小秘書 @DrLoan

唔多，始終你冇份租約係手～銀行會根據你層樓附近嘅租金作估算，而且租金收入最少打7折
對，出租物業壓測40/50，最多按5成
有需要可tg我介紹銀行比你
--小秘書 @DrLoan

43歲先買樓，月入73k未扣mpf ，按唔按到9成？
同埋做唔做到30年？

咁姐係幾錢買二手居最緊要係睇樓齡，19年以下居屋係最鬆手，普遍都批到25年95%按，基本上有啲銀行連你收入文件都唔洗收，你寫收入幾多就信你，不過前提係你tu record唔可以差，一差就會要你交文件過壓測
買之前可比屋苑名同樓齡銀行/我幫你check清楚做唔做得足95%25年
--小秘書 @DrLoan

80萬左右 有無機？

最著數做緊h+1.3%,cap 2.5%, >1.2%rebate~大型銀行來的，有興趣可tg
--小秘書 @DrLoan

可以按九成，銀行會用光豬價計，大部分一手樓都估得足價可以搵銀行估下先
月供29k一個月，佔你地人工4成唔夠，都唔算大負擔你地都應該係專業人士？如果係鐵飯碗又有首期就go la，一手樓升值比二手快，到時過左SSD又可以換大啲唉香港地有邊個買樓唔係一鋪清袋嫁
--小秘書 @DrLoan

非固定金額津貼唔計呀，固定津貼先會計
--小秘書 @DrLoan

冇報稅嘅兼職唔計，就算報左稅都要視乎兼職性質。幫你計左壓測都要~66%所以要行爆壓測計法。只要齊資料、冇外債，爆左少少壓測，再揀岩銀行都大機會借得足
--小秘書 @DrLoan

回佣嘅意思係額外中介回贈，以我所知地產轉介的話，你唔主動問佢好多都唔會比中介回贈你，你主動R佢先有機會回翻比你，每間地產回嘅額同方法唔同，我見中原網站應該有超巿禮券回，以我所知利記就有現金回贈嘅如果你想要中介現金回贈就搵翻按揭中介啦(搵博士仔都有得回)。再者AA未必熟悉按揭，都係搵翻專業按揭中介比較好
--小秘書 @DrLoan

最多都有1%現金回贈+中介回贈，視乎loan size
唔係好明轉按係直情轉埋銀行，ML戶口要視乎果間銀行比幾多個你喎，例如中銀最多有3個戶口，咁你就可以業主+A擔保人+B擔保人一齊用，有啲銀行就淨係得一個戶口，所以你個case係要搵多ML戶口嘅銀行
--小秘書 @DrLoan

請問如果我有層私樓，47年樓齡，係十年前屋企人轉俾我（用買賣合約，無按揭係身）
銀行估價約440萬，想問下依加銀行做按揭大約可以按到幾多錢同分到25-30年嗎？
（我月入18k）
麻煩晒

tu grade正常：清哂loan就交翻清數收據比銀行就得
tu grade太差：銀行有機會要求你等多1個月 等tu grade升翻上去先做申請
按9成過到壓測、首置、穩定月入、齊資料就冇問題
--小秘書 @DrLoan

啱啱今日收到offer
HSBC 借6m, 九成，H+1.31%, 1%CR，有ML
1月27號申請

5.4m樓 1.6m首期 借3.8m 利息2.5% 25年
每月還款額 $17,048；連加借按保費要每月還款額 $17,414
壓測穩過齊糧單稅單mpf、冇外債、tu record良好就冇問題

--小秘書 @DrLoan

感謝巴打解答

800萬以上按高成數係林鄭plan呀
銀行可以依家接受你申請，但都要hold住，等你成交左先會扔你啲文件上審批嫁～2個月時間夠呀，放心，依家高成數3個星期就批到～最好識個banker可以幫你趕進度，有需要可介紹盡責banker比你，你依家儲定文件先吧
--小秘書 @DrLoan

c係正常grade黎的
--小秘書 @DrLoan

息口最靚係h+1.3% cap2.5% 1%rebate+中介回贈
月入要至少39k先穩過壓測(30yrs 5.5%)
--小秘書 @DrLoan

的確難左好多，按高成數一定要儲齊一年稅單、糧單、mpf，收入唔可以太假，例如每月出十幾萬糧但又冇稅單...而且老公按高成數的話，會更危險兩公婆都有層高成數自住樓，到時hkmc發現就直接reject變按6成，所以真係有風險要搏。
六成以下會易啲，某啲鬆手銀行直情唔洗稅單，儲半年糧單、戶口紀錄、mpf就得，不過利息較高，要3.2%左右
你依家都起碼要儲至少半年出糧紀錄喇，到時再搵我update你最新政策啦～
--小秘書 @DrLoan

如果屋企人借左錢比我買樓花, 做即供PLAN + 6成樓按
到收樓既時候可唔可以改返做林鄭plan 還返d 錢比屋企人?

唔得，轉按唔可以套現

*高成數按掲

原來都咁耐先有offer?
定係差唔多?
我前日先申請

唔經MC就快d

我星期二上MC,星期五就批左

想問，如果兩個人一齊買樓未結婚簽紙，想買樓只落一個人名，另一個人做唔做到擔保？

兩個人人工加埋36000，最多可以借到幾多？

想問下我同女朋友兩個收入加埋有75000，但係裏面有一筆 $5000固定嘅bonus，係我之前轉工新公司俾既，上年九月開始嘅糧單到今年九月都會有呢筆數，前年九月到上年九月就係$8000
唔知呢筆bonus會點計? 如果扣除左呢$5000得返七萬蚊又做唔做到九成?我地睇緊大概750-800萬既樓，thanks!

睇漏眼
壓測方面冇問題，你同女友最多可借到約510萬，但前堤係兩位都要係首置、冇外債、穩定月入、齊糧單稅單mpf。

轉工方面好視乎新舊工作有冇空窗期＆工作性質，如冇空窗期就較易辦事，通常銀行要求提供3個月新工入息證明，如果唔齊3個月就同時遞交新舊工證明，只要你新工係有規模嘅公司、薪金差距唔多、同類工作性質，銀行都大機會用你新工月入計壓測，如銀行覺得新工欠缺參考性就同時用新舊工平均數計；
但有較長空窗期就較麻煩喇，好大機會要你儲齊新工3個月收入證明先上申請。
所以穩定收入又有齊3個月證明就萬無一失了～
--小秘書 @DrLoan

入左申請就唯有睇銀行取態
通常銀行要求提供3個月新工入息證明就得，如果唔齊3個月就同時遞交新舊工證明，咁你ready定舊工資料啦～銀行好視乎你工作性質，工作性質穩陣（公務員、專業人士）就唔大影響，甚至可以有機會用新工人工計；如果普通工種就有機會用新舊月入take average計，最壞情況係要等齊三個月資料先上會搞唔掂可搵我幫忙
--小秘書 @DrLoan

80-100萬現金 搵得2個人搵得果3萬幾 有人擔保可以買幾錢既樓?

想問下甩名使唔使俾稅 如果要又點樣計?

甩左名使唔使過冷河期先可以再當首置?

提提你先，9成按一定要係穩定月入，而且齊兩年稅單
700萬樓9成月入60k，壓測59.6%(5.5% 30yrs)，穩過壓測不過如果加借埋按揭保費就會爆左少少，貸款額6.615m，壓測62.6%(5.5% 30yrs)，所以按揭保費就會折少啲，由66折減至71折。
如果你唔想貴啲保費，就唯有1.唔加借保費 or 2.按少啲至85%再加借保費
另外，你已有物業，而夫妻suppose只可有一層自住物業，所以你現樓要申報出租／比家中老人住呀～
--小秘書 @DrLoan

計埋花紅26k月入 本1m 最盡夠買幾錢左右

有影響呀當佢9/2019翻香港做野，suppose 冇全年完整報稅，都應該有部分年度收入的。所以要先知佢係公司從來未報過稅／定係有報稅但免稅額夠cover?如果係後者就問題不大，銀行會叫佢拎翻公司報稅表作證明，或者自己去稅局拎張收入證明如果係前者就難搞，雖然大公司，但唔係剛剛翻香港嘛所以建議你搞清楚以上問題先，有需要可搵我比下意見
--小秘書 @DrLoan

冇問題啦，都清左成年咯，tu grade會慢慢升翻上去，別太擔心
--小秘書 @DrLoan

按9成只計穩定收入／底薪呀保險經紀屬浮動收入，所以只可按8成或以下，普遍銀行計法係拎半年平均數＆上年報稅收入，取低者計，另有啲銀行就拎半年平均數計就得。
幫你地計左，按8成都穩過壓測呀～只要兩位首置、冇外債、齊糧單稅單就得
--小秘書 @DrLoan

月入六萬
有一層五百萬嘅樓，供剩二百萬
有cash二百五十萬
想用親人個名買第二層樓(親人冇入息)，第二層樓叫價五百五十萬，做唔做到按揭？定還清第一層樓會易啲？THX

睇漏左
1.視乎偏離幾多，按揭計成交價的，如果比巿價低<10%成交大機會可以，不過成交價太偏離巿價（>10%），HKMC有機會會拒批。所以建議你估多幾間銀行，再搵最貼近成交價的先申請
2.對的，用巿價計轉按額的，所以以依家樓價升幅，轉按成數如果踩界，通常會夾banker盡量target心水價。舉個例子：1050萬樓價，會盡量壓低估價至1000萬，咁就可轉按6成；如冇得壓樓價，就盡拉高估價至約1100萬，轉按5成，咁就可以比1050萬套多25萬了～當然前提係你過到壓測啦
3.搵唔到工作當然冇銀行肯做啦唯有求其搵份工先，即使收入唔可以原數轉按，都可以要補錢上會。例如500萬樓價，你原本用staff plan按左95成，而寬限期內來不幸搵唔到另一份夠過原數轉按壓測嘅工，咪唯有照舊plan轉按8成，補翻果15%上會
--小秘書 @DrLoan

兩個公務員 月入54290 想做林鄭plan買700萬樓 做85按 借埋按保 做得到嗎？

你loan size應該4m以上
巿場上最靚offer係H+1.3%, cash rebate 1%+中介回贈, 有ML, 2week批到有興趣可tg~
--小秘書 @DrLoan

你揀啲有得share ML戶口嘅銀行就得，例如有啲大行最多可以share比三個直屬家人用（視乎plan offer），但有啲銀行只得一個ML戶口，例如渣打...需要可搵我介紹可以share嘅銀行比你
--小秘書 @DrLoan

您好 我case特別少少
手持現金3m
年齡26
自僱 無稅單
平均月入4-5萬
想買7.5m樓 會唔會太大想頭
股票略有研究 但樓按真係唔識
謝解答

想問下買二手樓，間屋業主改過個則，做按揭會唔會上黎睇？有冇影響唔批按揭？

同女朋友2人無物業, 穩定收67000 (穩陣少少我輸入了65000收入)
用hang seng個計算機, 我地借到盡可以借7.14M,
計埋首期做9按, 即係借到最盡9成既情況下可以買到7.854M(7.14+0.714)既樓
我以上既計算正確?

息口要用2.5計？

即係借盡係6.86M, 連埋首期做9按, 可以買到 7.546M(6.86+0.686)
咁樣計岩唔岩?

9成要交按揭保費 加埋要預稅同雜費

有心, 個D雜費(tax,經紀開支同律師費)知道同預左, 只係上黎問下借盡借幾多, 睇睇自己有無計錯數

咁減番20萬做保費應該差唔多

補充多少少, 手上既資金夠俾3.75 %稅同埋其他雜費, 按保費用應該會一筆過射埋落個loan size再分期. 只係想大概confirm一下自己既筆直有無計錯數, 對一對答案, 所以先問到一舊舊.

有興趣

兩人收入加埋月入12萬，我本身有層單名樓有mc 按揭outstanding 358萬，如果我老公想買8m 樓我做擔保人可以嗎? 係咪我層樓要先甩mc

經唔同中介 出黎既rate 會唔會唔同?

唔該曬，另外我想請問下，如果重按，我俾完300萬阿叔 咁我個300百萬要點樣供？駛唔駛做壓力測試個啲？

博士你好
我同老公都係自僱人士 現金糧
加埋月入大約6萬
想知如果想買樓做按揭 要有咩準備？
我哋知要做高成數按揭就冇乜可能 都係打算做5成半至6成

你好呀
想問而家仲有無銀行肯做預批, 我見年底有新聞話停咗, 唔知而家仲係咪咁?

係咪就算有擔保都冇可能做到9成按

點解係CITI特別唔得? 公認嗎?
CITI真係奇怪 不過真係謝謝

1.間間銀行首要條件都係供款月入比率(2.5%)唔可以超過50%正常過到壓力測試(2.5+3%=5.5%)過到壓測就係60%或下，而爆壓測計法就每間銀行唔同，普遍大行放寬到65%，有啲可以>65%不過唔多
2.過到壓測下，月薪有37k最盡可借390萬(5.5% 30YRS )，爆壓測計法就要另計喇。所以你穩陣起見可買到390萬+39萬首期，即430萬樓(未計加借保費)，加借埋保費就預買約420萬
3.公屋一定要除名呀而且每兩年上報入息房署會查到嫁～所以早又要除遲又要除，我建議買樓前就除啦
--小秘書 @DrLoan

3間夠啦～東亞超靚rate and rebate不過好鬼慢，預左要等
兩位都係首罝、冇外債、齊文件、層樓正常，就冇問題，過到壓測有突
--小秘書 @DrLoan

會定期抽查，睇下你中唔中。最常做法係出信叫你交最新嘅水電煤證明
--小秘書 @DrLoan

九成按只計穩定月入/底薪呀～～
花紅唔計，合約寫明嘅雙糧先計；我見你寫平均，男友應該係非穩定月入？
如果你想計全部花紅、雙糧、非穩定月入就只可以按8成或以下同埋提一提高成數按揭一定要稅單～
--小秘書 @DrLoan

月入35k最多可借約370萬，再加100萬首期，穩陣過到壓測就可買470萬樓(未計加借保費)，如要加借保費就最多買約460萬樓。
至於30年就視乎樓齡同人齡，用「75-」計按揭年期，取較低者為準。
每月還款$14,620 (370萬、30年、2.5%) 㩒下面link

公務員係的確較易，不過都要睇翻你個人background嫁首置+冇欠債+齊糧單稅單mpf+tu良好先係王道
--小秘書 @DrLoan

Hello, 本身有層樓，估價5.4m
outstanding loan ~3.6m
另外可以拎多0.5做首期

如果換樓，最盡可以買幾錢？
月薪58k, 屋企人66 歲, 肯幫手擔保，大約22k

如果有層樓550萬左右，按唔按得到300萬出黎比屋企人買多層收租

咁淨係轉是但一樣咪得

老公本身有一層5成幾按揭既樓在身
當年做按揭嗰陣無經按揭保險直接喺銀行做按揭
依家老婆想用8按買一層樓自住 老公擔保
得唔得㗎

以前戇鳩鳩唔記得交卡數/年費搞到TU Grade得C，一向好少卡數得普通消費萬幾蚊咁，對申請按揭有冇影響

無知一問

女朋友幫佢屋企做擔保人，按咗層樓，借左一百萬
而家過左罰息期，想問下點樣可以快啲甩名？

因為而家佢屋企人還緊錢，如果佢屋企還唔到錢
對佢會有咩影響?

43歲絕對唔係問題，銀行用「75-」計按揭年期，用你年紀計都做到30年，但銀行同時會用「75-」樓齡，取較低者為準，所以你要揀啲樓齡較細嘅樓。
按9成一定要穩定月入或計底薪，只要你首置、冇擔保係身、冇外債、TU良好，73K大概可借到750萬(2.5% 30 yrs)
--小秘書 @DrLoan

我意思係你層樓幾錢400呎？定想講400萬？
--小秘書 @DrLoan

可以借到75-47=28年，用月入形式計可借到約180萬(2.5% 28年)

--小秘書 @DrLoan

430萬左右400呎 油翠苑有冇機

按九成只計穩定月入或底薪，咁依筆錢係寫bonus定每月津貼？照咁睇形式似每月固定津貼如果合約有寫明每月都有依筆錢就好大機會會計，到時你夾banker交埋份公司合約就得，冇寫明就唔計～
就算70k月入，800萬樓按9成，即借720萬，都過到壓測呀~不過加借埋按保費就爆左少少壓測，去到61.4%，依家部分銀行都放寬左壓測，所以都冇問題
--小秘書 @DrLoan

做foodpanda外賣員無糧單覺僱有無得做按揭

自僱*

唔明咁個擔保人搵幾多？3萬幾係幾？買樓計數數字好緊要，要準確啲～
--小秘書 @DrLoan

唔該晒，想再問多兩個問題：
1. 如果搵唔到擔保人係咪都可以做到？
2. MPF有返咁上下，銀行會唔會批得鬆手啲？
謝謝

呢d 自己上網都搵到la

sorry 應該係兩個人月入3萬中 擔保就月入5萬 有層900萬供完既樓

400萬樓 月入二個加埋有32000左右

不過另一半每月5k係commission 請問做九成係咪危危地

博士
想問下如果係白居二 想買$300萬既居屋 借9成
其實月入大概要幾多先過到壓力測試？

同埋如果係公務員 會唔會比較易批？

聯名物業甩單名要比稅呀，如一半業權就用樓價一半價值計印花稅，如此類推，冇物業就用舊稅制（第二標準稅率）~
冇冷河期，律師樓完成所有手續就恢復首置
--小秘書 @DrLoan

Dr loan

loan size 5.9m 入息49000 借9成 如果擔保人59歲 hkmc 批既機會大嗎？

比較簡單嘅做法係你先清還第一層樓，再用你名做借款人買新樓做9成按揭，不過budget差少少，清第一層樓outstanding外，新樓要55萬首期+16.5萬印花稅+5.5萬地產佣+0.7萬律師費，共77.7萬
如果淨係新樓用資產方法，淨首期都要6成，即330萬，太over budget了
--小秘書 @DrLoan

壓測係64.4%，以我經驗只要兩位冇外債、tu良好，就好大機會借得足，但一定要行爆壓測，所以要揀銀行入!!例如citibank就唔得，佢只行55%壓測～如需要tg我介紹banker比你
--小秘書 @DrLoan

巴打

請問人工大概4萬左右，首期預400萬，樓價可以去到幾多，TU良好

請問大概70歲老人家有現契，仲按唔按到出嚟？按到幾年？行資產係未都係按到4成？

謝謝

想問問博士 岩岩上星期買左層572 諗住做75%
但我自己開公司 有稅單有糧單有公司戶口有mpf
但我預左唔count所以搵左兩個擔保人 （兩個月入32k+17.5k)

我同其中一個Tu都係A
但另一位Tu得D 差廿分到C(因為有張因為卡年費遲左兩個月找最後waive左有proof ） 冇爭任何car loan p loan 想問大唔大機會批 唔該你

今朝岩岩收到hsbc既短訊
咁樣係咪即係成功批左呢
但幫我跟進個職員仲放緊假，有排先返工

我上星期日收到
知道咗嗰結果
但到而家都未正式出信

月入75k
本身供緊一層樓月供14k, 仲差銀行340萬
老婆月入45k, 如果想用佢個名借8成買多層1千萬既樓， 我做佢擔保人過唔過到壓測

想問下e個case唔可以用林奠plan借9成？

想問下博士呢期做轉按回贈仲有冇肉食?

幾時前買左層樓（得自己名 無人擔保）
而家按揭爭緊銀行370萬左右
月入50k左右

最緊老婆想買層樓 想請教下 我仲做唔做到擔保人？

好奇問問3月上按揭申請，銀行會唔會好手緊，借唔足成數？

你好！ 我同女朋友月入57k 穩定出糧 女朋友專業人士 衣家現金大約 2m 如果target 7-7.5 m嘅樓會唔太高風險？唔該晒！

糧單上面薪金一部分
當咗housing allowance咁出
Banker話好大機會唔計入息

私企發放的津貼

先說津貼能不能計入息的法則：

如果該津貼是實報實銷，比如交通津貼，不能計入息。
如果該津貼是每月定額，可當底薪計，並可用來申請9成按揭
如果該津貼是每月不同，當佣金計，不能用來申請9按，只可8按
舉兩個例子：

僱傭合約中寫明每月有$3,000「housing allowance」，但不一定要租樓才有，而糧單也顯示申請人每月都收到該津貼，因此可計入息，做9按。
申請人的3個月糧單顯示每月都有$3,000「housing allowance」，但銀行批核員懷疑該housing allowance是實報實銷，要求申請人提供僱傭合約。僱傭合約顯示了該$3,000是需要真正租了樓才可收，故此該津貼不能計入息。

博士麻煩你睇睇

Thanks Dr Loan

計埋花紅就按8成，過到壓測計最多可借270萬，再加你負擔到嘅首期，例如比2成首期60萬，最多可買約330萬；比首期80萬最多可買約350萬(2.5% 30yrs)

--小秘書 @DrLoan

首先，係邊方面嘅自僱？開公司？freelance？定全職炒股？每種自僱嘅按揭要求都唔同，你要講清楚啲先～
唔可以即時買到比至少半年時間整靚份收入先，有啲細行按六成或以下可以唔洗稅單（六成以上免問了），特別你係自僱每月冇穩定收入，所以一定要睇足半年出糧紀錄，開公司更加要睇耐啲，所以你tell more我先答到你，或者可以tg我
--小秘書 @DrLoan

您好，謝解答 我教私補 自僱
我tg您

月入咁高又唔交稅

Please leave telegram

會做返啦

請問如果未結婚，淨係男女朋友關係(冇擬結婚書)係咪一定冇得用林鄭plan借高成數？

視乎改建成點，小改動最緊要係要獲得屋宇署批准＆符合消防條例，屋宇署批准左就冇問題；若未經批准，銀行有可能會要你自費還原，例如開放式廚房、兩房變一房。
但如果係僭建／懷疑單位可能有僭建物／有Building Order就難搞，大型銀行一見到就好大機會直接reject，中小型有機會會等你還原／拆除後重新批過，不過都需時甚長啦～所以買之前記得check清楚田土廳同單位平面圖係咪合法改建
--小秘書 @DrLoan

以上回覆都對的，銀行計數機係用60%穩過壓測的，只要你用2.5% 30yrs計出黎嘅答案就準，記得如加借保費就係總貸款額扣翻，再計樓價呀如想買貴啲就要case by case行爆壓測計法～
--小秘書 @DrLoan

有機會。幫你appeal offer嘅係banker，而每間中介合作嘅banker都唔同，有好有唔好，講真如果個banker手頭上有好多case、跑夠數，佢又點會再咁盡力幫一隻半隻客拎上審批老闆appeal你估appeal容易咩，真係要同老闆爭取嫁而且唔多唔少都要睇關係，有啲banker同審批老闆熟，咪爭取批到靚啲嘅offer比你，有啲唔熟嘅新banker就唯有慢慢等下正所謂好banker難求
--小秘書 @DrLoan

梗係要！當正常樓按咁計壓測嫁～所以如果呀爸收入唔夠過壓測，就要加你做擔保人／借款人，詳細要比啲數字我計
--小秘書 @DrLoan

citibank壓測仲行緊55%唔係奇怪，但真係比較嚴謹，佢地比較喜歡收靚case，所以批到的話offer都好靚。
舉個例子，我最近有個客醫護有半年dirty team收入，只係按六成only，三間銀行中只有citi唔計佢dirty team收入，只計客底薪，其餘兩間都可以計埋我個客半年dirty team平均收入，借得足有突
--小秘書 @DrLoan

我點樣可以TG你?

我TG @cko345

謝謝

呀爸收入 35k
我收入 15k

600萬5成供30萬壓測要28389.5家庭收入, 最好講埋歲數

老豆43
我21

打錯字
600萬5成供30年壓測要28389.5家庭收入, 最好講埋歲數

係咪aa局你揀樓？

諗返轉頭都係，嗰陣俾佢游說到都冇自己停低諗吓嘅空間

請問月入實收34k，首期250，可借幾多及最盡買幾錢樓。還有如果樓下單位是凶宅會影響按歇嗎？

Loan size > 6m
9成按
2月8號申請左大貓，跑步，支銀
大貓有offer
1.31
1% rebate
65折安保

跑步支銀補緊文件

但我本身冇大貓户口，banker話要開左户口先出到信，請問係咪？

層舊樓Outstanding一定要少過5成，然後報出租，新樓就可以按高成數自住，因為兩層樓唔可以同時報自住嫁不過要留意，新樓唔可以當首置，因為老公已有按揭係身，所以新樓最高按揭成數要減一成、舊樓每月供款都要計入新樓壓測、壓測亦要減一成變40/50所以計數方面就要小心啲喇～
--小秘書 @DrLoan

TU C Grade係正常嫁算係靚Grade黎添唔洗擔心～只要你申請按揭前半年都準時還清就可以了
--小秘書 @DrLoan

甩名就要重新過壓測，只要佢屋企人收入夠過就得，或者換過個擔保人上去都得～
如家人遲供款或斷供，銀行會先向借款人追數，唔成功就會再向擔保人追數，所以會影響擔保人嘅TU Grade。
-小秘書 @DrLoan

想問下依家每個月都要找卡數(之前用左credit card 借錢）會唔會影響按揭審批，令到借唔足？ thx

好似唔係好似只係通過左銀行第一關，準備上hkmc不過最近匯豐批快左好多
--小秘書 @DrLoan

1.上面幫你計嘅都係你一人申請，唔加擔保人都得嫁，加擔保嘅用意係想買貴啲／過唔到壓測先要加
2. 冇影響嫁，佢唔會check你mpf數，最緊要有稅單
--小秘書 @DrLoan

按九成唔計commission，只計底薪同穩定月入～
當你穩定27k，做唔到400萬樓九成呀，供款月入比率都超過50%(2.5% 30yrs)，你未買嫁可？
--小秘書 @DrLoan

八成半係咪都未必得 有首期八成都比得到不過想留返少少錢姐

咁應該買幾錢既樓會比較好

唔該晒，好幫到手

即供樓花借6成460萬，差BOC未有，睇完offer應該唔洗appeal簡恒生啦？應期呢期最好？

HSBC .
H + 1.36%, cash rebate 0.8%, ML個人+配偶

SCB..
H+1.35%, cash rebate 0.8%, ML個人

HS.
H+1.3%, cash rebate 1%, p-2.5%, ML個人

博士想問吓
自己大公司出糧係行佣金制
最近六個月平均出緊$22000
而擔保人已經56，出緊$11000
但係淨首期有$350萬，做低成數按揭借唔借到300萬還30年
定還是借唔足30年

女朋友個家姐可做埋擔保人？

想請問

如果本身有車會供緊

假設我月入8萬

咁我供車會7000~8000

咁我直接當7.2~3 去計？

同埋 按保

一次過比係咪有折

對呀，八成半計法同九成一樣的
--小秘書 @DrLoan

壓力測試要26K收入(5.5% 30yrs)
不過只要你揀樓齡較新並係政府擔保期內嘅居屋就可以免壓測，而且做足25年，如果樓齡較舊或超過政府擔保期就未必做得足9成25年。最好係樓齡少過19年，詳細要比樓齡同屋苑名問銀行
--小秘書 @DrLoan

sorry!!!!!壓測要28k (5.5% 25yrs)
--小秘書 @DrLoan

依度答唔到喎要視乎擔保人職業、齊唔齊文件，9成按最緊要係擔保人都要有稅單～
--小秘書 @DrLoan

人工4萬最多可借約420萬，再加400萬首期，買到約820萬樓呀但要記住都要齊糧單、稅單、MPF～

--小秘書 @DrLoan

要用「75-」人齡計呀，即係按到5年ONLY，有非常少部分銀行可以用「80-」人齡，都係得10年~資產最多可以按到4成，但都要視乎申請人戶口有幾多現金&資產先得呀
--小秘書 @DrLoan

想問下想女朋友做擔保人，但佢第一年做野未有稅單，得糧單，MPF。有冇影響？

請問入息審查既時候，公務員 acting 緊個人工計唔計？

2位擔保人壓力測試過到啊，要注意兩位都要齊糧單稅單MPF，不過如果用唔到你個入息，銀行好大機會要將你其中一個擔保人轉做借款人，特別係32K果個，所以你要同嗰位擔保人有定心理準備先 Tu只要有證明依家清晒就冇問題
—小秘書 @DrLoan

唔得呀你用2.5%計嘅每月供款已經超過左月入嘅一半喇(53.3%)，而供款月入比率唔超過50%係最基本嘅入場，所以你唯有加個擔保人啦
—小秘書 @DrLoan

你有樓係身，所以唔可以放寬壓力測試。
1000萬樓壓測下月供45500(5.5% 30yrs)，再加壓測現樓下月供19k，共月供64500，你地兩個月入共120k，壓測下供款月入比率係54%，爆左少少呀要50%以下先得，所以一係借少啲，一係再加多一個擔保人。
另外要注意現樓嘅按揭outstanding要小過5成並且報出租，咁你新樓先可以做到高成數按揭報自住，一層出租一層自住
—小秘書 @DrLoan

唔該哂你呀個心定好多

掂，tg左你我tg 係DrLoan

如果唔加借按揭保費，650萬樓按9成，借585萬供款月入比率啱啱好49.2%，啱啱符合供款唔超過月入一半，但加借咗保費就會爆，所以保費你要自己一次過付清。
600萬樓按9成會好啲，就算加借埋保費，供款月入比率都過到，但係壓力測試去到68.5%，大部份銀行都未必接受到爆咁多壓力測試，所以要揀啱銀行，而且建議你有後備首期先去博依個plan，touch wood銀行批唔足都可以唔使撻訂。
—小秘書@DrLoan

自僱人仕
銀行有入數
做唔做到按揭?

依家loan size>4m 轉按最靚都有1.2%回贈，再加我額外中介回贈，h+1.3% cap2.5%，如果要套錢都有so
—小秘書@DrLoan

得呀，不過計法就會嚴好多，首先因為你有層樓係身所以最高按揭成數要減一成、依家每月供款都要計入新樓壓力測試、冇得放寬壓力測試、壓測由50/60減到去40/50。

特別要注意現樓嘅按揭outstanding要少過5成並且報出租，咁你新樓先可以做到高成數按揭報自住，唔可以兩層都做高成數按揭，要一層出租一層自住
—小秘書 @DrLoan

年頭會比年尾鬆手嘅，要追數呀嘛以我所知依家大部份銀行想提升競爭力，會批得快啲同鬆手少少，不過前提都係要計壓力測試啦
—小秘書 @DrLoan

當你有1.5M做首期，買7.5M樓，借6M，計埋加按保費，壓力測試大約61%(5.5% 30yrs)，爆咗少少壓力測試，不過依家大部份銀行都放寬咗壓測，所以好大機會都借到要小心你同女朋友都要係首置、冇債務、齊糧單稅單MPF，就冇大問題啦！如果你想穩陣啲過到壓力測試就攞多少少做首期

—小秘書 @DrLoan

你係送贈契 定內部轉讓？
的確啊，不過都有銀行會做，利息同新造按揭一樣只要你過到壓力測試先係最重要，有需要可搵我幫忙
—小秘書 @DrLoan

樓上師兄答得冇錯👍🏼
真係要睇返你份housing係咩條款，銀行應該會叫你攞份公司合約俾佢睇，但係我好多客都可以計到housing特別係政府工或專業人士或大公司，touch wood搞唔掂可搵我俾意見你

—小秘書 @DrLoan

@DrLoan

冇問題㗎，關係寫未婚夫妻，有機會要你補返一份手寫declaration 證明已訂婚並有結婚打算就得，好多人都用未婚夫妻借的
—小秘書 @DrLoan

冇問題呀，淨係用爸爸收入都得，而且用爸爸歲數都可以借足30年不過最重要係爸爸要齊糧單稅單MPF、冇外債！有需要介紹banker就搵我啦
—小秘書 @DrLoan

請問下居屋可唔可以做按揭黎補地價？

但我阿爸佢係計日薪 老細每個月出支票俾佢 唔知咁樣得唔得 如果得嘅話 30年 每個月要還幾多俾銀行？

唔該博士
但係政府工會唔會有機會可以放寬小小？

貨van佬 的士佬 自僱免問?

樓花即供, 樓價$522萬, 借8成, TU 評級B, 專業人士, 30年供款 DSR 去到65%, 有什麼銀行有機會批到呢? Thanks!

因為我係做9成 要HKMC批
唔知MC個邊計唔計入息

的確比較難，因為銀行做Company search嘅時候就知道係你自己開嘅公司，到時會要你交翻公司資料，包括公司最近兩年利得稅、audit report、最近六個月公司bank statement，而且公司近兩年要係賺錢，所以公司要有上述資料先得。

—小秘書@DrLoan

計清楚數先去馬呀其實Standard answer係用人工較高嗰位去計按揭年期，但有時候比銀行見到年紀較輕個位都有基本供款能力，就有機會用返年紀較輕去計，你呢個case差不多成份糧都係供款，所以銀行唔計你hsbc 加埋細佬就的確大啲機會做到8成30年，仲可以加埋你同細佬啲bonus同OT唯有追緊啲HSBC banker la

—小秘書@DrLoan

想請教下，如果兩個人嘅人工加埋約$30,000左右，銀行出糧
其中1個另外有樓收租，係米都當收入？
想買500萬樓下嘅樓，最多可幾成按揭？
如果落１人名，１人做擔保係米好啲？
預幾多錢首期同雜費先安全？
謝謝

34k人工可以借到約359萬(2.5% 30yrs)，再加250萬首期可以買到約600萬樓~不過注意要齊糧單稅單MPF、冇外債、首置！
可能有影響，視乎凶宅意外嚴重性，可以俾個地址我幫你問銀行做唔做到，如果你見到網上直情連估價都冇就做唔到啦
—小秘書@DrLoan

都係睇返大圍市況、最近成交價，新樓的確比較少機會估唔足價，除非整體樓市出現較大回落
—小秘書@DrLoan

1. 高成數用75減， 同埋你要注意舊樓有機會銀行要上門驗樓，亦要小心大廈維修問題
2. 壓力測試會鬆手啲etter offer都係要靠Banker爭取
—小秘書@DrLoan

支銀offer應該會靚少少有機會h+1.3%
係呀要開戶口，應該大部份銀行都係咁做法
—小秘書@DrLoan

會！card loan或透支都會當係負債計入壓力測試，將每月還款額計入去，而且會影響Tu grade，如果借唔足就建議還清卡數先~搞唔掂可TG我
—小秘書@DrLoan

博士你好，我底薪24k,過去兩年第13個月糧平均起每月有2k，過去兩年花紅平均起每個月有3.2k,過去半年ot平均每月有12k,另外每月固定有300蚊洗衣津貼。
銀行計我月入係咪24k+2k+3.2k+12k+0.3k=41.5k？
如果我買500萬自由市場居屋，做8成，銀行批係咪都好穩陣？
唔該曬博士。

人工63k可以借到大約660萬，記得要齊糧單稅單MPF、冇外債。而你睇吓你想攞幾多首期出嚟、留幾多流動現金啦你做8成按揭都夠budget，可買到800萬樓都冇問題。一係你話我知想買大概幾錢樓，我再幫你計數

—小秘書@DrLoan

中銀同恒生差不多Offer但中銀ML Account應該多過一個，不過講真恒生Offer算冇得頂

—小秘書@DrLoan

新手問下,
1.擔保人其實要咩條件, 係咪女朋友都可以?
2.如果一條友得23K , 有1.5-1.8M首期左右, 頂盡買到幾錢樓 ?
3.如果兩條友夾埋40K , 係咪都穩陣過壓測, 4.5-5M都OK ?
希望無1999

如果offer完全一樣

H+1.3
P-2.5 or 2.75
1% cash rebate
ML account
65折按保

支銀同跑步

大家會揀邊間？

想問下,
兩個人加埋53k月薪,
層樓5.94mil,
可唔可以做到9成按?
謝謝

你好啊
如果係專業人士，最近轉左新工，工作左兩個月左右，未曾報過稅（出黎做野一年多），新工40000/月（做左兩個月）之前果份32000/月（做左一年多）。想買580萬既樓，首期（連雜費）可比150萬。可以過到壓力測試嗎？

人工53k
想買一千萬樓
要拎幾錢首期

分別係跑步有asia miles.
想問下你個case大約入息幾多？

想問下 想買850萬樓 , 自己人工30000 如果女朋友做擔保佢搵35000
加埋想借640-650萬左右 大約係借76％ 每月供25xxx 係咪依加新按保可以借到?
有冇咩注意事項，唔該哂

係唔係可以選擇P同H按，依家一般大家都選擇用邊個

想問博士有無處理過醫管局員工既case?
佢地三年有一轉15%既約滿酬金
想知入息會點計？
另外見話高成數按揭雖然可以免壓測但銀行一般唔做>65%既case
咁如果買一千萬樓做八按
人工要>72k先穩陣？

想問下asia miles意思係點？
入息大約63k

搭單一問，醫管局的cash allowance係renew新contact先可以申請，假設我在未renew新contact前(半年後)買樓(即係目前未收到cash allowance)，咁銀行做按揭時會不會考慮將這筆未來可能會有的收入？

師兄 假設過到壓測，計埋息 每個月大概要供幾錢？

搵女朋友做擔保有無乜要注意？
上網睇話未必受女朋友

跑步供樓可以有asia miles

你真係咁撚誠實話係女朋友而唔係未來老婆咩

睇過話要張紙証實係未婚夫妻
其實會唔會要求比？

以cap2.5厘計

師兄知唔知asia miles大概係點計？

尼個咩app黎架

想請教一下 如果我同另一半加埋月入大約70k 穩定銀行出糧 首期大約1.2m 如果想按盡佢按9成 最多可以買幾多錢樓？

係咪主要針對高成數果度？ 做6成無借HKMC 機會低好多？

請問
如果係A銀行供完所以按揭
然後想去B 銀行 加按借錢
需要搵律師？

想問香港銀行 可做澳門樓既按揭嗎，
如可以，報稅果陣，供樓既錢 可免稅嗎

你講話係另一半 個banker 已經醒水啦

請問黎緊3月加人工
入息係用加左薪果個
定係計返之前未加既月薪?

佢擔心你份工多過你地分唔分開啦

成交到，準時個個月交錢，唔會點屎忽為難你

想問月入45k, 2.5m cash
另一半月入30k，佢屋企人用佢名供緊樓，係咪加埋都無乜幫助？
另，家母50，搵萬幾，如果做擔保會唔會打折，同咪係唔係最長還款期就變成 （75-50） ？

咁既情況最盡可以target幾多錢既樓 ？

想問一般做按揭銀行係咪都會開尊尚户口？

e.g. 渣打優先理財
Hsbc卓越理財
中銀中理財

我係西亞都開左個，希望個sales爽手做野

其實爆壓測係咪一定唔批，650萬樓想借8成，壓測爆2000幾蚊

早排walk in 支銀分行申請按揭
個RM 態度差撚到
問進度完全唔覆/hea9我

想問呢一刻有冇得轉RM？

冇問題呀，你攞200首期出嚟做現金就得
依家九成人都揀H按，p按係固定2.5%，已你loan size嘅h按普遍係h+1.3% cap2.5%，今日嘅h rate係0.15，所以H plan 供緊1.45%，比較輕鬆，有機會供少啲 而且最多亦都係供p plan 個數
—小秘書@DrLoan

冇問題呀，計埋加借按揭保費，壓力測試先係58.2%，過到有突，只要兩位冇外債、齊文件就得
—小秘書@DrLoan

9按係咪一定要稅單？
報咗稅未有稅單
女朋友冇收過稅單

2個都係醫護

博士你好，請問收入三萬左右，有大約200萬首期，未必有擔保人，可以揀到咩價位既樓

想問下月入50k, 有流動資金～1M, 屋企有層已供完既未補地價居屋，如果想買層～700萬既樓，要儲多幾多先可以？層居屋其實會唔會對按揭有幫助？

出嚟做左年半野

請問未婚妻老豆曾經破過產對申請按揭有冇影響？
得我同女友名供都過到壓測，所以應該完全唔會落佢名

想問下我地呢個人工係咪最多都係批到6M？唔該

博士你好
想問下打去銀行估價值5.8M
聽講簽臨約 如果個價唔高太多 都比估多小小 如6M
咁就唔洗補錢上會？ 唔該哂

銀行送既火險3月底完，有冇人知轉火險要到期前幾耐之前轉同埋轉既步驟？

想問係咪通常要最近6個月？
因為舊年8月先跳point, 跳完先唔爆壓測

你哋喺過到壓力測試情況下最多可以借338萬(2.5% 30yrs)，即係要攞190萬首期出黎，不過你要注意仲有3%印花稅、1%經紀佣金、1萬律師費要比呀，淨係依三樣雜費都21.8萬，所以budget上要預多啲仲有兩位都要冇外債先得

用爆壓力測試方法計，就可借約370萬，壓測去到65.7%，呢個唔可以話完全冇風險，建議有後備首期先去博呀
—小秘書 @DrLoan

就咁睇借得足300萬可以30年，用人工較高嗰位計年期不過要注意依家銀行就算按六成大部份都要有稅單，如果稅單收入同最近六個月太大差別，就有機會借唔足
—小秘書 @DrLoan

博士請問冇稅單可以點處理?
做醫護諗住借足9成

有冇其他代替

Hello 想問如果兩夫婦想做按揭
1300萬樓想按650出黎用

佢地收入夠，但唔夠30年年期
咁想問可唔可以，搵佢地無做野既仔做擔保
攞個年期得唔得？

女朋友都係借款人就一定得～
如果不是的話，其實係睇撞正咩approver，撞正鬆手嘅 我啲客寫契哥都批到但緊手嘅 見過寫姨媽都reject
—小秘書 @DrLoan

絕對唔係咁計嫁坊間好多人都誤會咗
計數係將 （供車每月供款+供樓每月供款）再除收入，供車係當負債計的
—小秘書 @DrLoan

有，符合壓力測試就六六折、爆壓測就七一折，就算加借埋喺銀行貸款額度都會有上述折扣，只係加借就要將保費計入壓力測試中。
—小秘書 @DrLoan

冇問題呀！就算1.8m首期都過到壓力測試其實加借保費 係視乎你有冇足夠現金一次過比保費，因為你保費原價都成18萬，折完都約12萬，睇吓你有冇咁多流動現金~有的話就full pay，慳返12萬的利息，不過依家好多客都係加借，反正低息咪留多啲流動現金
—小秘書 @DrLoan

博士，我想問女朋友畢業後工作左8個月，正當職業，有糧單，有mpf ，銀行出糧有月結單，有合約。係沒有稅單，請問有冇影響？

即係老婆依家擔保緊你層樓？而你係有物業同按揭係身？有啲唔明你第一句，我要問清楚你先
—小秘書 @DrLoan

都會嘅，當係穩定職業咁做，不過壓力測試條數都係按政策計唔會因為你係政府工就唔符合壓力測試條數都批。
—小秘書 @DrLoan

有影響㗎！如果係專業人士或政府工就fresh grad都有機會接受，但係普通工作就要視乎公司大細
—小秘書 @DrLoan

唔計！高成數按揭就一定唔會計acting低成數就要視乎銀行，如果銀行肯唔睇你張糧單，淨係用稅單去計就得，不過講真非常少機會唔睇糧單
—小秘書 @DrLoan

高成數按揭一定要有稅單先得，低成數就得少部份可以唔睇稅單，但利息一定會高啲
—小秘書 @DrLoan

唔得🤣正常未補地價居屋連套現都唔得㗎，除非以下幾個原因:
籌措醫藥費、家庭成員的教育費、殮葬費、因離婚/分居而致需向配偶付還樓價或支付贍養費、因生意出現財政困難，以致難以應付開支或個人財務問題。
不過有其他方法可以咁做，有需要可TG我話你知
—小秘書@DrLoan

博士，請問點先穩陣？ 係細公司，想7成按揭
女朋友係上年畢業 7月入職，到今年3月 都未過免稅額嘅$132,000，咁樣咪唔會收到報稅表，意思係接住今年10月都唔會收到稅單？
我要等多一年到2022年10月先有稅單去買？

非固定月薪就要用六個月平均數計，但大部份銀行都要稅單，唔知你爸爸有冇，如果冇，少部份銀行都可以接受冇稅單嘅申請，不過利率可能會貴啲。
正常以2.5% 30年還款期計，每月大概還$11900，另有H plan揀，我TG我比Plan你參考吓
—小秘書@DrLoan

@lwy666 thx

冇問題㗎，自僱人士雖然比受僱人士難啲，但做好收入文件就得，再搵鬆手啲嘅銀行就得，我好多客都成功做到
—小秘書@DrLoan

咁大鑊
詳情係咁 親戚移民 想轉讓比我(純轉名 免費) 層居屋未補地價 咁呢個情況都唔可以做按揭？

Go boc and bea，搞唔掂可以搵我幫手
—小秘書@DrLoan

1. 你老婆都有稅單同入數紀錄，就咁睇就冇問題，不過有啲銀行就需要兩年嘅稅單記錄。我建議老婆整個record記錄返每個月賺咗幾多、邊個過數俾佢等等，而且供埋MPF，咁就萬無一失。

2.咁就難計啦有按揭係身就要現有每月供款當係負債計入壓力測試、壓力測試降一成至40/50，相對下會比較難過到，所以要計清楚條數先去馬
—小秘書@DrLoan

係啊！佢擔保緊我，我就有物業同按揭係身
諗住遲下用佢名買樓，所以諗住而家甩按保先
但唔想用咁多現金，所以想睇下轉按估價比成交價通常可以做高幾多

借問鬆啲手有邊幾間?

博士想問下 銀行查Tu兩次正唔正常
查完1間已經自己由A變B, 因為女朋友（擔保人）岩岩升上C，查完已經變D尾，第二間查會唔會跌到E問banker佢話Tu grade唔重要 剩係想知你有冇差銀行錢同走數，請問真唔真？

明白
唔該博士

請問1下
打算買個單位，SC/hase估價最多得5.1m ,hsbc 得4.99m 業主開 5.4m,

想問下兩個人月入合共約57,000.00, 如果想買around 740 萬樓，最好當然可以就做9按，如果唔得都可以85按，想問下有無機會做到mortgage?

博士你好,我同女朋友加埋有71500人工，想買818萬既樓，請問可唔可以借足720萬？我驚太margin過唔到壓測，借唔足驚比唔起首期...謝謝

1. 關係寫未婚妻就得，擔保人最好就要直系親屬，若你想申請首置plan，擔保人必須同樣首次置業、沒有外債、Tu record良好、齊文件（特別是稅單）
2. 23K係通過正常壓力測試下，最多可以借約250萬（ 2.5%， 30年），再加首期就係樓價
3. 40k 大約可以借到420萬，5m樓都冇問題，但最緊要都係符合第一點所講嘅擔保人條件

—小秘書@DrLoan

冇問題呀，加借埋保費都得，不過兩位都要係首次置業、冇外債係身、齊文件 必須要稅單！
—小秘書@DrLoan

不過都要注意樓齡唔好太大，用75減都可以按足30年就得

交左application就冇得轉喇搵到個好Banker真係好難，下次有機會就搵專業按揭部嘅，又或者經中介搵，個中介好都會幫你追埋進度
—小秘書@DrLoan

請問有邊啲銀行drawdown前會做employment check?

唔係㗎，有2個情況:
1. 如果擔保人唔係首置，但佢層樓已經供斷左，冇按揭係身，咁計壓力測試就冇影響，當係首置計法

2.如果佢層樓仲供緊，even佢係做緊其他人擔保人，咁計法就麻煩最高按揭成數要減一成、現有每月供款要計入新樓壓力測試、供款入息比率變40/50，而且現樓係高成數按揭的話，新樓就唔可以按高成數

—小秘書@DrLoan

兩公婆收入74k底薪
有3m現金
買10m樓按7成
過唔過到壓測？

月薪32k 合約寫明一年有13個月糧, 有bonus通常一個月糧但不固定, 現金有3M, 準備 2.5M for 首期 and 0.5M for 雜費e.g. agent commission, 印花稅... 想問問能不能買到6.3M 既樓? 本人無物業亦無人可以做擔保.

你好！想問下過左ssd對單位估價有冇大影響 因為我衣家睇緊果到業主未過ssd 估價估得低過同區呎價好多 衣家考慮緊應該等佢估價正常返先買定點 想問普遍開始有成交幾耐啲估價先會貼返市價？

想問下，銀行口頭俾左offer之後，我地覺得okay
佢叫我去銀行簽份offering letter, 會唔會俾番份copy我地，或者可以影低留底？

我個按揭銀行批左Offer，但未簽offer letter,再補返按揭轉介公司嘅介紹信拎多d回贈，但個RM話唔得，想問吓係咪真係冇方法

咁再請問下

當負債咁計

如果係準備做按揭之前 即刻清還曬

咁有無咩問題

有無話要係準備買樓前幾多個月做會好d

定 其實 我到時睇下借唔借得足
如差價唔大 抬返個差價上會

因為已經係車會緊 我覺得又唔想即刻清曬佢

或者好似你咁講 如果壓測過左dd

係加擔保人都ok?

求指教

會有份比番你

睇銀行，唔係間間都需要，但開咗戶口就通常批得快啲，或者可以幫你拎到靚啲嘅Offer
—小秘書@DrLoan

依家爆壓測都有批到啊，大部份銀行都放寬到65%壓力測試，有啲可以批更多，不過都係果句，要background好、齊文件、冇外債，先會大機會批得足，有需要俾啲數字我計吓
—小秘書@DrLoan

有啲銀行可以接受醫護冇稅單，醫護係專業人士銀行有機會要求你去稅局攞返張收入證明就得
—小秘書@DrLoan

穩過壓力測試下，30k月入最多可以借約317萬（2.5% 30yrs），再加你首期就係樓價，不過要注意如果你加借按揭保費都要計埋入317萬貸款額度，而且要齊糧單、稅單、MPF爆壓力測試情況再另計
—小秘書@DrLoan

70-75%算唔算高成數按揭？

因為12月打後先有供返MPF同報稅，得3個月係咪銀行都大機會唔受理？

未補地價居屋重按套現要事先得到房署批准先得，可以獲批准嘅原因包括: 籌醫藥費、家庭成員教育費、白事、財政困難、業主因離婚而需要支付贍養費。所以無啦啦想買樓而套錢房署係唔會批換言之有間居屋都冇乜影響

以你月入50k，最盡可做到700萬樓按85成，壓力測試爆到68%，其實都要博，因為銀行會睇你background先決定批唔批你爆壓測。就當你background 良好，銀行肯批，資金都要有105萬首期、26.3萬印花稅、7萬地產佣、1萬律師費，共約140萬，然後通常爆壓測case我都會叫客搵個後備擔保人或後備首期資金，以防萬一

以你個case，我建議你直接搵個~17K人工嘅擔保人，行返正常壓力測試，借盡700萬9成按吧
—小秘書@DrLoan

的確會影響，呢個情況最好搵返按揭專員幫手估價，拎最低估價行/銀行個價做reference交上審批，拉近估價和成交價差距，然後再靠專業同有責任心嘅Banker幫你解釋~（有啲hea99 Banker真係會由得你）所以你呢個case必定要搵得啱中介&banker跟
—小秘書@DrLoan

只要唔落老竇名就得啦唔會審家宅啦~
落咗老竇名就大鑊，一般要解除破產令後7年先可以申請按揭，而且唔係間間銀行肯做
—小秘書@DrLoan

以穩過壓測嚟計，是的爆壓測就另計啦~

—小秘書@DrLoan

如果個價差5%左右，基本上有已簽嘅臨約係手都估得足價不過穩陣起見都估多幾間銀行先啦~又或者叫Banker/我幫你拉高估價
—小秘書@DrLoan

Hkmc好奇怪㗎，特別case唔會估到佢哋點批如何將風險降到最低。你再等多兩三日就知result好彩你匯豐banker跟得都足
—小秘書@DrLoan

穩定月入要最近三個月糧單、再加升職信就得，係非固定月入先要六個月糧單
—小秘書@DrLoan

醫護有機會可以免稅單的，只要你有正常報稅，銀行會叫你去稅局拎張收入證明、再加翻公司入職信，不過我唔知道你因乜事冇稅單詳細可TG講多啲~
—小秘書@DrLoan

唔得呀按揭年期係計有收入嘅借款人的，standard ans係仲要計收入較多嗰位借款人
—小秘書@DrLoan

視乎職業同公司，如果係專業人士、政府工、大公司就有機會唔使稅單都得。
—小秘書@DrLoan

博士想問
現收入61k 有按揭跟身 loan size 4.6m左右
可唔可以幫人做到擔保人借多1.5M
Thanks

我一個係大公司，擔保人女朋友就唔係，係小公司，不是專業人

幫fd問

想問如果買 800~900 萬樓，有首置名額

有 250 萬首期，入息壓力測試要幾多？

我朋友係自顧人事，平時現金出糧
佢稅單報稅小，係咪一家要睇稅單？
銀行會唔會只係睇幾多幾多個月既入息...?

博士/書僮/秘書你好,

本人情況有少少複雜,所以想向你地請教

本人做緊一份係政府部門既IT 合約工,(正名係TCON,算係外判,唔係由政府出合約,只係坐係政府部門)
收入係以日薪計,一日$2000左右(做左年半,仲有半年完約),每個月既糧都有少少分別,由$40K至44K不等,視乎果個月既日數

我女朋友IT私人工,月入$27K,岩岩好做滿一個月,上一份工月入$20K之後無空白期直接轉而家呢份工

我地而家想買$590萬既樓,按九成,計過數係應該會過到壓測,但有少少問題

1.我份工去到今年八月尾完約,暫時未知續唔續到約
想問銀行或者HKMC會唔會CHECK我係咪合約工,會的話,佢會唔會因為我份工就黎完約而唔批貸款

2.我每月人工有少少唔同
每月人工浮動對借貸有無影響

3.另一半岩岩轉工滿一個月
岩岩轉工岩岩滿一個月會唔會影響到無咁易批貸款俾我地

整體而言,你覺得批到貸款俾我地既機率高唔高??
萬分感謝!!!

想問下老人家做單保問題

父親67歲 做保安約15k

可唔可以計入單保

如果計嘅話可以借多幾錢

博士，想問下公營機構contract工，會唔會都係難d批到高成數按揭?
假設份contract period係3年

月入$31000
擔保人57歲, 月入18000
借418萬(九成)

搵左citi, 中銀, 恒生, ICBC
citi 唔批, 係個別銀行問題定點?
好淆底, 樓主可否解答我

正常citi 應該係得hkmc, 如果mc 唔批其他都好似唔會批。 中銀同恒生好似都有qbe 按保做，見你mc 唔批佢應該會幫你申請qbe

而家仲係做緊航空業既，係唔係按揭可以完全唔使諗？一定冇可能批？

穩定收入無佣金？樓齡？
交左申請幾耐？

請問發展商2按比1按銀行批是否定個批核準則會提高？

做醫管局 35年樓齡 交左三個星期申請

就咁睇應該係擔保人年紀太大

想做9成，借630-650萬
兩公婆月入60k

Citi一向比較嚴，以我估計係你個擔保人年紀比較大，所以reject。別太擔心，你做醫管局穩定收入都叫靚料，只要兩位都齊文件，特別係稅單、層樓正常，其他銀行申請都冇大問題的。
如無意外的話，三個星期都應該會出到Offer啦我建議你問吓其他banker進度

—小秘書@DrLoan

視乎發展商 每間發展商嘅審批標準唔同，不過通常會比一按難，因為程序上係要等銀行一按批核成功後先可以申請發展商二按，換言之，如果銀行一按都唔批，發展商二按就冇符了。而且二按嘅壓力測試係會計埋一按供款，所以可以理解係比一按難。

最重要係發展商會set二按quota，通常係先到先得，所以你越早申請二按，就會越易批； 越遲申請，發展商就會揀靚料嘅去批。因此要盡快申請一按、揀快批核嘅銀行做。
—小秘書@DrLoan

係好難，但揀啱銀行就冇問題！的確唔係間間銀行都接受，最近見過有成功case補返新contract就得，不過要預咗銀行未必接受你自己一個申請，可能要你加個穩定嘅擔保人
—小秘書@DrLoan

對啊，所以要問清楚係銀行唔批定HKMC唔批，中銀冇QBE啦，渣打有，不過正常按保公司係隨機發放，除非你banker同審批熟，可以幫你申請扔上Qbe laa
Btw搞唔掂可搵我試下幫你
—小秘書@DrLoan

冇伏啦，正常巿價
—小秘書@DrLoan

屋企人下年都係法定退休年齡喇你預咗銀行唔受屋企人先，除非屋企人工作性質非常穩定，例如有公務員長俸～

淨係以你人工58k計、齊文件，喺符合壓力測試下大概可以借到610萬，再加你賣完樓大約有230萬首期，都可買到800萬頭樓(2.5% 30yrs 未計所有雜費)

不過你換樓要注意時間線！如果你做新按保plan，要等舊樓完全交吉，新樓先可以上按揭申請~
—小秘書@DrLoan

感謝博士回覆

只要你哋兩位都齊文件、層樓都正正常常，就完全冇問題啦壓力測試完全過到有突！建議一個做借款人、一個做擔保人，如果第時買第二層樓，甩擔保人會易好多
Btw依家最靚嘅plan係 h+1.3% cap2.5% cash rebate1.4%
—小秘書@DrLoan

喺銀行角度只要齊三個月出糧紀錄就過到第一關，當然你做嘅日子越長就越好，如果有之前續約記錄就更好做高成數最緊要係有1-2年稅單，以我經驗基本上有稅單就好少機會要求你補文件，即使補文件都係入職唔夠半年，需要補上一份工嘅出糧文件。所以你擔心的話就準備定上一份工嘅文件啦
—小秘書@DrLoan

99%機會唔計老人家太大年紀啦~
反而你兩公婆嘅入息其實都借到，借650萬，壓力測試都係61.5%（2.5% 30yrs），依家部份銀行可以放寬到65%壓力測試，所以你揀嗰啲銀行入就得~不過按揭保費會貴少少，由66折減至71折。同埋提提你借九成必定只計穩定月入、齊糧單稅單MPF！
—小秘書@DrLoan

博士你好，我同女朋友一個IT長工一個contract幼教，加埋月入67k，穩定收入，無任何負債。想買800萬既樓，有二百萬現金。 請問有沒有機會過到壓力測試，最盡係借幾成，諗住淨低可以拎嚟做裝修。

但如果需要補文件，咁計壓測方面佢係會用最新個份既人工定係舊個份?定係會囉平均數?

擔保人好似要直屬親人? 朋友唔得?

好 THX樓主

3月初申請 今日收到支銀offer

h 1.3, 1%re, mip 35%off

話得一星期考慮
未收到hs citi.offer點算

citi仲遲其他一星期交表

好頭痕冇比較 其他bank又慢

博士可以睇睇我呢個case嗎,Thanks

想問下簽左offer letter到成交日之前
銀行會唔會再check野？